# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-09-28 19:10+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2024-10-26 08:37+0000\n"
"Last-Translator: NaitLee <naitli@foxmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Simplified Han script) <https://hosted.weblate.org/"
"projects/unvanquished/unvanquished/zh_Hans/>\n"
"Language: zh_Hans\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.8.2-dev\n"

#: ui/alien_build.rml:126 ui/human_build.rml:127
msgid "Build"
msgstr "建造"

#: ui/alien_build.rml:133 ui/human_build.rml:133 ui/human_buy.rml:217
#: ui/human_buy.rml:233
msgid "Price:"
msgstr "价格:"

#: ui/alien_evo.rml:141
msgid "Evolve"
msgstr "进化"

#: ui/alien_evo.rml:150 ui/hud_alien.rml:235
msgid "morph points"
msgstr "进化点"

#: ui/alien_spawn.rml:43
msgid "Choose your starting form:"
msgstr "选择你的开场形态:"

#: ui/alien_spawn.rml:45 ui/options_fov.rml:31
msgid "Dretch"
msgstr "潜伏者"

#: ui/alien_spawn.rml:47 ui/options_fov.rml:23
msgid "Granger"
msgstr "守卫者"

#: ui/alien_spawn.rml:49
msgid ""
"Dretches are a stealthy attack form, and grangers are the alien construction "
"form."
msgstr "〔潜伏者〕是攻击形态，悄然近敌；〔守卫者〕是建造形态，维护基地。"

#: ui/alien_spawn.rml:51 ui/human_spawn.rml:50
msgid "Back to team selection"
msgstr "返回阵营选择"

#: ui/banned.rml:60
msgid "You have been banned"
msgstr ""

#: ui/banned.rml:61
msgid "Banned by:"
msgstr ""

#: ui/banned.rml:62
msgid "Duration:"
msgstr ""

#: ui/banned.rml:63
msgid "Reason:"
msgstr ""

#: ui/banned.rml:65
msgid "Close"
msgstr ""

#: ui/callvote_draw.rml:7
msgid "Call a vote for a draw"
msgstr "投票: 和解"

#: ui/callvote_draw.rml:12
msgid "Reason"
msgstr "理由"

#: ui/callvote_draw.rml:15 ui/callvote_fillbots.rml:23
msgid "Call vote"
msgstr "发起投票"

#: ui/callvote_fillbots.rml:7 ui/options_democracy.rml:31
msgid "Fill with bots"
msgstr "添加人机"

#: ui/callvote_fillbots.rml:9
msgid "How many players (users and bots) should teams have?"
msgstr ""

#: ui/callvote_fillbots.rml:13
msgid "Both teams"
msgstr "双方"

#: ui/callvote_fillbots.rml:14 ui/ingame_scoreboard.rml:158
#: ui/options_player.rml:107 ui/options_ui.rml:116
msgid "Aliens"
msgstr "异形"

#: ui/callvote_fillbots.rml:15 ui/ingame_scoreboard.rml:171
#: ui/options_fov.rml:15
msgid "Humans"
msgstr "人类"

#: ui/callvote_fillbots.rml:17
msgid "Team"
msgstr "阵营"

#: ui/callvote_fillbots.rml:21
msgid "Amount"
msgstr "数量"

#: ui/callvote_map.rml:26 ui/options_democracy.rml:32
msgid "Change map"
msgstr "更换地图"

#: ui/callvote_map.rml:31
msgid "Vote: change nextmap"
msgstr "投票: 约定下一张地图"

#: ui/callvote_map.rml:32
msgid "Vote: set current map"
msgstr "投票: 更换当前地图"

#: ui/callvote_map.rml:33
msgid "Set current map (host)"
msgstr "设置当前地图 (服务端)"

#: ui/callvote_map.rml:35
msgid "Method"
msgstr "方法"

#: ui/callvote_map.rml:39 ui/server_create.rml:59
msgid "Map"
msgstr "地图"

#: ui/callvote_map.rml:42
msgid "Perform action"
msgstr "执行操作"

#: ui/error.rml:7
msgid "Error!"
msgstr "错误！"

#: ui/error.rml:11
msgid "Ok"
msgstr "确定"

#: ui/help_gameplay.rml:20
msgid "Gameplay Guide"
msgstr ""

#: ui/help_gameplay.rml:25 ui/welcome.rml:16
msgid "Welcome"
msgstr "欢迎"

#: ui/help_gameplay.rml:28
msgid ""
"In this section you will find a summary of major gameplay elements to know "
"to become a successful player."
msgstr "在这一节，你会了解游戏包含的主要元素，并学到如何在游戏中成长。"

#: ui/help_gameplay.rml:31
msgid "More can be found on our website and other community places!"
msgstr "可以在我们的网站和社区了解更多！"

#: ui/help_gameplay.rml:33
msgid ""
"Chat with players and developers on Libera.Chat IRC, Matrix or Discord: <web "
"dest=\"chat\" />"
msgstr ""
"在 Libera.Chat IRC、Matrix 或 Discord 与各位玩家和开发者聊天: <web "
"dest=\"chat\" />"

#: ui/help_gameplay.rml:34
msgid "Discuss news in the forums: <web dest=\"forums\" />"
msgstr "在论坛讨论新闻: <web dest=\"forums\" />"

#: ui/help_gameplay.rml:35
msgid "Discover more about the game in the wiki: <web dest=\"wiki\" />"
msgstr "在百科页面发现游戏的更多精彩: <web dest=\"wiki\" />"

#: ui/help_gameplay.rml:37
msgid "Please report bugs on: <web dest=\"bugs\" />"
msgstr "请在这里报告游戏问题: <web dest=\"bugs\" />"

#: ui/help_gameplay.rml:41
msgid "Income &amp; evolution"
msgstr "成长与进化"

#: ui/help_gameplay.rml:45
msgid ""
"Aliens can earn evolution points by killing humans. They can then use those "
"evolution points to evolve into [dragoon] more advanced forms."
msgstr "异形击杀人类，得到进化点。进化点可使它们进化成为 [dragoon] 高级形态。"

#: ui/help_gameplay.rml:48
msgid ""
"Aliens can evolve from everywhere if not in line of sight of an human player "
"or buildable. Aliens can also devolve to [granger] less advanced forms (at "
"some cost) when being near the [overmind] overmind."
msgstr ""
"当异形不在人类视野或人类建筑范围内时，可以开始进化。在 [overmind]〔主脑〕旁"
"时，也可以退化为 [granger] 低级形态。"

#: ui/help_gameplay.rml:51
msgid ""
"Build an overmind with a [granger] granger if it gets destroyed, you need a "
"live overmind to evolve!"
msgstr ""
"若主脑被摧毁，[granger]〔守卫者〕可负责再构造一只。只有主脑存在时才可以进化！"

#: ui/help_gameplay.rml:55
msgid ""
"Humans can earn credits by killing aliens and destroying alien buildables, "
"then they can uses those credits to buy new [lcannon] weapons, body armours "
"or [bsuit] battlesuit, and accessories like a radar or a jetpack."
msgstr ""
"人类击杀异形、摧毁异形建筑，获得点数。使用点数可以购买 [lcannon] 新武器、铠"
"甲、[bsuit] 战斗服，以及雷达、喷气背包等装备。"

#: ui/help_gameplay.rml:58
msgid ""
"Humans buy and sell weapons at the [armoury] armoury, make sure one is "
"built! Use the construction kit to build an armoury if it's missing."
msgstr ""
"人类在 [armoury]〔武器中心〕购买或卖出武器。确保武器中心存在！如果没有了武器"
"中心，可以使用建造器再次建造。"

#: ui/help_gameplay.rml:62
msgid "Powering buildables"
msgstr "供能设施"

#: ui/help_gameplay.rml:65
msgid ""
"Building a structure requires build points. Your team will start with a "
"small pool of build points but if you want to place a greater number of "
"buildables in an area, you can build a [leech] mining structure to increase "
"the available power and provide more build points. Be wary that you will "
"loose the build points if the mining structures are destroyed."
msgstr ""
"建造设施需要建筑点。双方阵营开局有少量建筑点，若计划建造很多设施，可以先建造 "
"[leech]〔采掘设施〕，增加供能、获得更多建筑点。请留意，在采掘设备被摧毁后，建"
"筑点会被扣除。"

#: ui/help_gameplay.rml:68
msgid ""
"When you are using more BP (Build Point) than the mining structures ([leech] "
"Leech, [drill] Drill) are capable of providing (current BPs + BPs you will "
"recover over time), buildables will power down until the other buildables "
"have enough energy to remain operational."
msgstr ""
"建造点由 [leech]〔蛭〕或 [drill]〔钻井〕供应，同时可缓慢恢复。当现有的建筑点"
"不能满足新的建筑需求时，新设施会停止运作，当供能充足时才会恢复。"

#: ui/help_gameplay.rml:69
msgid ""
"Spawn structures ([egg] eggs and [telenode] telenodes), mining structures "
"(leech and drill) and unique structures ([overmind] overmind and [reactor] "
"reactor) are NOT affected by the lack of BPs."
msgstr ""
"以下设施【不受】建筑点缺失影响: 重生设施 — [egg]〔卵〕、[telenode]〔传送"
"点〕；采掘设施 — 蛭、钻井；特殊设施 — [overmind]〔主脑〕、[reactor]〔反应"
"机〕。"

#: ui/help_gameplay.rml:73
msgid "Mining structures"
msgstr "采掘设施"

#: ui/help_gameplay.rml:76
msgid ""
"Build points are acquired via two mining structures: the human [drill] drill "
"and the alien [leech] leech. These buildings need to be spread out for "
"efficiency."
msgstr ""
"建筑点由两种采掘设施供给: 人类的 [drill]〔钻井〕和异形的 [leech]〔蛭〕。"

#: ui/help_gameplay.rml:79
msgid ""
"Don't build mining structures too close together or they will compete with "
"each other and ultimately cost build resources!"
msgstr "请勿让采掘设施挨得太近，否则它们的效率会下降、甚至消耗建造点！"

#: ui/help_gameplay.rml:82
msgid ""
"Builders will see another bar above the health bar of a resource generator "
"which represents its efficiency. A prediction will be shown when you "
"position the buildable. The build points are available instantly when the "
"mining structure finishes building, and will be subtracted back if the "
"building is destroyed. Don't build unprotected drills!"
msgstr ""
"建造者能在资源设施的生命槽上方观察到它的效率值。建造时可预览设施的摆放位置。"
"当采掘设施建造完毕后，所得建筑点立即可用，而当采掘设施被摧毁时建筑点会损失。"
"不要忘记保护钻井！"

#: ui/help_gameplay.rml:85
msgid ""
"When a building is destroyed, the miners will recover its build points "
"slowly. The mine recovery rate decreases over time, so that it gets "
"increasingly harder to rebuild destroyed buildings in a long lasting match. "
"This replaces sudden death."
msgstr ""
"当设施被摧毁时，采掘设施会缓慢地恢复损失的建筑点。恢复的速度在一场游戏中会逐"
"渐降低，这样随着游戏进程的发展，重建设施会越来越难。这样的特性替代了常见的“决"
"胜时刻”。"

#: ui/help_gameplay.rml:89
msgid "Stages &amp; Momentum"
msgstr "阶段与势力"

#: ui/help_gameplay.rml:92
msgid ""
"Building and destroying structures as well as killing enemies earns your "
"team a new resource called momentum. If you gain enough momentum new "
"weapons, structures or classes will be unlocked."
msgstr ""
"建造或摧毁设施、击杀敌人可以为你的阵营增强“势力”。当你得到充分的势力时，会解"
"锁新的武器、设施或职业。"

#: ui/help_gameplay.rml:95
msgid ""
"Momentum decreases exponentially over time so if you idle your team will "
"lose access to new items. Existing upgrades will remain functional."
msgstr ""
"势力会随时间指数下降。如果你的阵营不活动，升级得到的能力会被重新锁定。现有的"
"高级物品仍然可用。"

#: ui/help_gameplay.rml:99
msgid "Wildfire"
msgstr "火焰"

#: ui/help_gameplay.rml:102
msgid ""
"Alien buildables can catch fire when they are hit with the [flamer] "
"flamethrower or the [firebomb] firebomb."
msgstr "异形的设施会被 [flamer]〔喷火器〕或 [firebomb]〔烈焰弹〕引燃。"

#: ui/help_gameplay.rml:105
msgid ""
"If structures are built too close, the fire can jump over to the unfortunate "
"neighbors."
msgstr "若设施挨得太近，火焰会传播到临近的设施。"

#: ui/help_gameplay.rml:108
msgid ""
"A small [fire] fire has a good chance to go out after a while but a group of "
"burning structures will keep itself hot enough for greater mayhem."
msgstr ""
"小范围的 [fire]〔火焰〕在过一会后能熄灭，而一组设施燃烧起来并不会轻易熄灭，导"
"致更糟糕的情况。"

#: ui/help_gameplay.rml:111
msgid ""
"The [advgranger] advanced granger's spit attack can be used to put out fires "
"or slow down intruders!"
msgstr "[advgranger]〔高级守卫者〕的唾液攻击可以扑灭火焰、拖慢进犯者的移动！"

#: ui/help_gameplay.rml:115
msgid "Under attack"
msgstr "遭受攻击"

#: ui/help_gameplay.rml:118
msgid ""
"The [reactor] reactor and the [overmind] overmind will issue warnings to the "
"team when at 75% health, at 50% health, at 25% health and when destroyed."
"Destroying other buildings will trigger “under attack” warnings for the "
"owning team."
msgstr ""
"[reactor]〔反应机〕和 [overmind]〔主脑〕会在剩余 75%、50%、25% 生命值以及被摧"
"毁时分别发出警告。其他设施被摧毁时会提示己方阵营正“遭受攻击”。"

#: ui/help_gameplay.rml:122
msgid "Healing"
msgstr "治疗"

#: ui/help_gameplay.rml:125
msgid "Dying feeds the enemy, you may want to save your life!"
msgstr "被击杀会增强敌人的实力。尽量不要死亡！"

#: ui/help_gameplay.rml:129
msgid ""
"Aliens heal slowly wherever they are, but they heal faster in groups and "
"near alien buildables. Building forward ones can be decisive! Healing in any "
"manner will also contribute to restoring the [advdragoon] advanced dragoon "
"projectiles."
msgstr ""
"异形会一直缓慢恢复生命，而当异形扎堆或位于异形设施旁时会更快地恢复生命。将设"
"施建在前线，会有好处的！任何形式的恢复生命都会促使 [advdragoon]〔高级守卫者〕"
"的射弹恢复。"

#: ui/help_gameplay.rml:133
msgid ""
"The booster gives rapid healing for nearby aliens, build one as soon as you "
"can, try to unlock it the soonest possible. The booster will also gives you "
"some poison to make your attacks more deadly."
msgstr ""
"“助力者”可给予身旁的异形极快的生命恢复效果，请趁早解锁它并构造一只。“助力"
"者”也会赋予你毒性，让你对敌人的攻击更致命。"

#: ui/help_gameplay.rml:136
msgid ""
"Staying at an intermediate distance of the [overmind] overmind or [egg] eggs "
"will give you some slightly improved healing too, although lower than creep. "
"This can help defending bases."
msgstr ""
"在 [overmind]〔主脑〕或 [egg]〔卵〕附近时会得到稍快的生命恢复效果，在“爬虫”旁"
"的恢复效果更佳。这样的特性有利于保护基地。"

#: ui/help_gameplay.rml:139
msgid ""
"Aliens have a third healing boost: proximity with other aliens. If you are "
"near a friendly fellow alien, you will heal slightly faster, and with two "
"teammates, you will heal as fast as you would by touching an alien "
"buildable. With some teamwork, this is a great way to besiege enemies!"
msgstr ""
"异形还有另一种加成方式: 扎堆。若你靠近一位队友，你的生命恢复会稍微加快，靠近"
"两位队友时，恢复效果与在设施旁相当。加上团队合作，可以很有效地围攻敌人！"

#: ui/help_gameplay.rml:143
msgid ""
"Humans carry with them a medkit they can use to heal once, after that they "
"have to return to the [medstat] medistation to heal and refill their medkit."
msgstr ""
"人类会携带一个医疗包，用于即时治疗。在使用过一次医疗包后，再次治疗需要返回 "
"[medstat]〔医疗中心〕恢复生命，同时拿取医疗包。"

#: ui/help_gameplay.rml:147
msgid "Wallwalking"
msgstr "爬墙"

#: ui/help_gameplay.rml:150
msgid ""
"Some alien forms like the [dretch] dretch, the [mantis] mantis and the "
"[advgranger] advanced granger can walk on walls!"
msgstr ""
"诸如 [dretch]〔潜伏者〕、[mantis]〔螳螂〕和 [advgranger]〔高级守卫者〕等形式"
"的异形可以在墙上行走！"

#: ui/help_gameplay.rml:153
msgid "Use this to reach special places or use shortcuts through vents."
msgstr "利用这一点可以潜伏在特别的地方，或者走捷径。"

#: ui/help_gameplay.rml:156
msgid ""
"Alien defensive structures like trapper and spiker work better on walls, "
"building them on ceiling will protect them from grenades."
msgstr ""
"异形的防御设施，如陷阱、刺头，在墙上会更有效。把它们建在天花板可以避免手雷伤"
"害。"

#: ui/help_gameplay.rml:159
msgid "The advanced granger can be unlocked with momentum."
msgstr "高级守卫者会在势力增长到一定阶段时解锁。"

#: ui/help_gameplay.rml:163
msgid "Since Tremulous"
msgstr "Tremulous 的发展"

#: ui/help_gameplay.rml:166
msgid "Since Tremulous, the stamina has been increased."
msgstr "与 Tremulous 中相比，人类和异形的体力得到提升。"

#: ui/help_gameplay.rml:169
msgid ""
"All alien evolution costs and gains have been doubled. The new maximum of "
"evos an alien can store is 20 (formerly 9)."
msgstr "异形的进化成本与效力翻倍。异形可持有的最大进化点从 9 增加到 20。"

#: ui/help_gameplay.rml:172
msgid ""
"Stages were replace with momentum, and build points depend directly on the "
"number of drills."
msgstr "“阶段”的概念由“势力”取代。建造点的多少现在直接依赖于建造的钻井数。"

#: ui/help_gameplay.rml:175
msgid ""
"Humans no longer have the Tesla defense tower nor the defense computer but "
"they can build rocket pods."
msgstr "人类没有了特斯拉防御塔和防御电脑，但可以建造“火箭发射器”。"

#: ui/help_gameplay.rml:178
msgid ""
"Aliens got the spiker buildable that can deeply hurt imprudent humans, but "
"that's a very vulnerable structure, don't put it in plain sight!"
msgstr ""
"异形可以建造“刺头”，重伤无所防备的人类。但注意刺头非常容易被摧毁，不要放在轻"
"易能看见的地方！"

#: ui/help_gameplay.rml:181
msgid ""
"The basilisk was replaced by the mantis, it cannot grab anymore but its bite "
"slows down their victims, and it can lunge for very fast approachs."
msgstr ""
"Basilisk 由“螳螂”取代。螳螂不能抓东西，但螳螂咬嗜可减缓敌人行动速度，螳螂扑击"
"也更加迅捷。"

#: ui/help_gameplay.rml:184
msgid ""
"Aliens can devolve near the overmind, and the advanced granger spit can do "
"interesting things, try it on fire or humans!"
msgstr "异形可以在主脑旁退化。高级守卫者的唾液有奇效，可以试着对付火焰或人类！"

#: ui/hud_basics.rml:196
msgid "Game"
msgstr "游戏时长"

#: ui/hud_basics.rml:199
msgid "Life"
msgstr "生命"

#: ui/hud_basics.rml:203
msgid "fps"
msgstr "fps"

#: ui/hud_basics.rml:206
msgid "ms"
msgstr "ms"

#: ui/hud_bp.rml:29
msgid "build points"
msgstr "建筑点"

#: ui/hud_human.rml:268
msgid "Credits"
msgstr "点数"

#: ui/human_buy.rml:209 ui/options_player.rml:77
msgid "Weapons"
msgstr "武器"

#: ui/human_buy.rml:210 ui/human_buy.rml:226
msgid "TAB"
msgstr "Tab"

#: ui/human_buy.rml:218
msgid "Range:"
msgstr "范围:"

#: ui/human_buy.rml:219
msgid "Damage:"
msgstr "伤害:"

#: ui/human_buy.rml:220
msgid "Fire Rate:"
msgstr "火力:"

#: ui/human_buy.rml:225
msgid "Upgrades"
msgstr "升级"

#: ui/human_spawn.rml:43
msgid "Choose your starting equipment:"
msgstr "选择你的开场装备:"

#: ui/human_spawn.rml:45 ui/server_setup.rml:275
msgid "SMG"
msgstr "冲锋枪"

#: ui/human_spawn.rml:46
msgid "Construction Kit"
msgstr "构建器"

#: ui/human_spawn.rml:48
msgid ""
"The SMG is a rapid-fire starting weapon, and the construction kit builds and "
"repairs human structures. All equipment can be traded at the armoury."
msgstr ""
"冲锋枪是开火迅速的初始武器，构建器则用于建造并修复人类的设施。所有装备都可在"
"武器中心更换。"

#: ui/ingame_beaconmenu.rml:78
msgid "Beacons"
msgstr "信标"

#: ui/ingame_bottacticmenu.rml:78
msgid "Bot Tactic"
msgstr ""

#: ui/ingame_scoreboard.rml:183
msgid "Spectators"
msgstr "观察者"

#: ui/ingame_scoreboard.rml:190 ui/server_browser.rml:44
#: ui/server_browser.rml:60
msgid "Map:"
msgstr "地图:"

#: ui/ingame_scoreboard.rml:191
msgid "Time:"
msgstr "时间:"

#: ui/ingame_teamselect.rml:56
msgid "Auto-select a team"
msgstr "自动选择阵营"

#: ui/ingame_teamselect.rml:59
msgid ""
"Aliens are highly mobile and possess a wide variety of movement-based "
"attacks. They are sturdy, but must rely on stealth and evasion."
msgstr ""
"异形动作迅捷，有许多近身攻击方式。它们可以变得很强壮，但必须潜伏行动、善于退"
"避。"

#: ui/ingame_teamselect.rml:60
msgid ""
"Humans can equip themselves with an assortment of weapons and equipment. "
"They are flexible and lethal at a distance, but fragile."
msgstr ""
"人类可以带上各种武器和装备。他们行动灵活，可远距离杀伤对手，但在异形面前很脆"
"弱。"

#: ui/ingame_teamselect.rml:62 ui/menu_ingame.rml:29
msgid "Join Aliens"
msgstr "加入异形"

#: ui/ingame_teamselect.rml:63 ui/menu_ingame.rml:31
msgid "Join Humans"
msgstr "加入人类"

#: ui/ingame_teamselect.rml:65
msgid "Alternatively you can watch the game without playing."
msgstr "或者，你可以观战、不参与游戏。"

#: ui/ingame_teamselect.rml:67 ui/menu_ingame.rml:33
msgid "Spectate"
msgstr "观战"

#: ui/ingame_vsaymenu.rml:78
msgid "Vsay"
msgstr ""

#: ui/menu_ingame.rml:15 ui/menu_main.rml:18
msgid ""
"This is a beta version of Unvanquished. Please report any issue you may find "
"at <web dest=\"bugs\" />"
msgstr ""
"这是 Unvanquished 的一个测试版本。请将你发现的任何问题报告至 <web "
"dest=\"bugs\" />"

#: ui/menu_ingame.rml:22
msgid "Match"
msgstr "竞赛"

#: ui/menu_ingame.rml:25
msgid "Leave match"
msgstr "离开游戏"

#: ui/menu_ingame.rml:26
msgid "Resume action"
msgstr "返回游戏"

#: ui/menu_ingame.rml:34 ui/options_democracy.rml:8
msgid "Democracy"
msgstr "民主"

#: ui/menu_ingame.rml:38
msgid "Host menu"
msgstr "服务器菜单"

#: ui/menu_ingame.rml:40 ui/server_setup.rml:8
msgid "Server setup"
msgstr "服务器配置"

#: ui/menu_ingame.rml:42
msgid "Stop server"
msgstr "停止服务器"

#: ui/menu_ingame.rml:44
msgid "Pause server"
msgstr "暂停服务器"

#: ui/menu_ingame.rml:46 ui/options_bots.rml:8
msgid "Bots"
msgstr "人机"

#: ui/menu_ingame.rml:50 ui/menu_main.rml:27
msgid "Main menu"
msgstr "主菜单"

#: ui/menu_ingame.rml:52 ui/menu_main.rml:28
msgid "Server listings"
msgstr "服务器列表"

#: ui/menu_ingame.rml:53 ui/menu_main.rml:30 ui/server_create.rml:35
msgid "Start local/LAN game"
msgstr "开始本地局域网游戏"

#: ui/menu_ingame.rml:54 ui/menu_main.rml:32 ui/options.rml:9
msgid "Options"
msgstr "选项"

#: ui/menu_ingame.rml:55 ui/menu_main.rml:35
msgid "Gameplay guide"
msgstr "游戏指南"

#: ui/menu_ingame.rml:58 ui/menu_main.rml:37
msgid "Quit game"
msgstr "退出游戏"

#: ui/menu_ingame.rml:60 ui/menu_main.rml:41
msgid "Beta"
msgstr "测试版"

#: ui/menu_main.rml:33 ui/options_fov.rml:8
msgid "Fields of view"
msgstr "视场角"

#: ui/options_bots.rml:10
msgid "Add an alien bot"
msgstr "添加一个异形人机"

#: ui/options_bots.rml:12
msgid "Add a human bot"
msgstr "添加一个人类人机"

#: ui/options_bots.rml:14 src/sgame/sg_votes.cpp:337
msgid "Remove all bots"
msgstr "移除所有人机"

#: ui/options_democracy.rml:13
msgid "Global vote:"
msgstr "全局投票:"

#: ui/options_democracy.rml:15 ui/options_democracy.rml:24
msgid "yes"
msgstr "赞成"

#: ui/options_democracy.rml:16 ui/options_democracy.rml:25
msgid "or"
msgstr "或"

#: ui/options_democracy.rml:18 ui/options_democracy.rml:27
msgid "no"
msgstr "反对"

#: ui/options_democracy.rml:22
msgid "Team vote:"
msgstr "阵营投票:"

#: ui/options_democracy.rml:30
msgid "Kick bots"
msgstr "踢出人机"

#: ui/options_democracy.rml:33
msgid "Extend timelimit"
msgstr "延长倒计时"

#: ui/options_democracy.rml:34
msgid "Call a draw"
msgstr "和解"

#: ui/options_democracy.rml:35
msgid "Admit defeat"
msgstr "认输"

#: ui/options_fov.rml:10
msgid "Angles of view"
msgstr "视场角"

#: ui/options_fov.rml:11
msgid "FOV = wideness of player's vision, measured in degrees."
msgstr "视场角 (FOV): 玩家视野宽窄，以度计量。"

#: ui/options_fov.rml:12
msgid ""
"Many players suffer mild motion sickness from playing first-person shooters. "
"A higher FOV can help combat this."
msgstr "许多玩家游玩第一人称射击游戏时有轻微晕感。调高视场角可以缓解。"

#: ui/options_fov.rml:17 ui/options_fov.rml:25 ui/options_fov.rml:33
#: ui/options_fov.rml:42 ui/options_fov.rml:50 ui/options_fov.rml:58
#: ui/options_fov.rml:66
msgid "degrees"
msgstr "度"

#: ui/options_fov.rml:18 ui/options_fov.rml:26 ui/options_fov.rml:34
#: ui/options_fov.rml:43 ui/options_fov.rml:51 ui/options_fov.rml:59
#: ui/options_fov.rml:67 ui/options_graphics.rml:95 ui/options_graphics.rml:281
#: ui/options_graphics.rml:408 ui/options_mouse.rml:21 ui/options_ui.rml:85
#: ui/options_ui.rml:164 ui/options_ui.rml:194 ui/options_ui.rml:208
#: ui/server_setup.rml:73
msgid "reset"
msgstr "重置"

#: ui/options_fov.rml:40 ui/server_setup.rml:356
msgid "Mantis"
msgstr "螳螂"

#: ui/options_fov.rml:48 ui/server_setup.rml:360
msgid "Marauder"
msgstr "狩猎者"

#: ui/options_fov.rml:56 ui/server_setup.rml:368
msgid "Dragoon"
msgstr "龙骑士"

#: ui/options_fov.rml:64 ui/server_setup.rml:376
msgid "Tyrant"
msgstr "暴君"

#: ui/options_fov.rml:71
msgid "View bobbing"
msgstr "视野干扰效果"

#: ui/options_fov.rml:74
msgid "Camera pitching"
msgstr "镜头倾斜"

#: ui/options_fov.rml:76 ui/options_fov.rml:87
msgid "Disabled"
msgstr "禁用"

#: ui/options_fov.rml:77 ui/options_fov.rml:88
msgid "Mild"
msgstr "较小"

#: ui/options_fov.rml:78 ui/options_fov.rml:89
#: src/cgame/cg_rocket_datasource.cpp:1474
msgid "Default"
msgstr "默认"

#: ui/options_fov.rml:79 ui/options_fov.rml:90
msgid "Strong"
msgstr "很大"

#: ui/options_fov.rml:81
msgid "Up and down movement"
msgstr "上下移动"

#: ui/options_fov.rml:85
msgid "Camera rolling"
msgstr "镜头翻转"

#: ui/options_fov.rml:92
msgid "Twisting movement"
msgstr "螺旋移动"

#: ui/options_graphics.rml:20 ui/options.rml:15
msgid "Graphics"
msgstr "图像"

#: ui/options_graphics.rml:23 ui/options_graphics.rml:25 ui/options_keys.rml:12
msgid "Presets"
msgstr "预设"

#: ui/options_graphics.rml:27
msgid "Ultra"
msgstr "极高"

#: ui/options_graphics.rml:28
msgid "Everything enabled."
msgstr ""

#: ui/options_graphics.rml:31 ui/options_graphics.rml:269
#: ui/options_graphics.rml:386 ui/options_graphics.rml:394
msgid "High"
msgstr "高"

#: ui/options_graphics.rml:32
msgid "Dynamic lights, special effects, large textures…"
msgstr ""

#: ui/options_graphics.rml:35
msgid "Medium"
msgstr "中"

#: ui/options_graphics.rml:36
msgid "Surface details, good textures…"
msgstr ""

#: ui/options_graphics.rml:39 ui/options_graphics.rml:267
#: ui/options_graphics.rml:387 ui/options_graphics.rml:396
msgid "Low"
msgstr "低"

#: ui/options_graphics.rml:40
msgid "The fastest preset that doesn't make the game look ugly."
msgstr ""

#: ui/options_graphics.rml:43
msgid ""
"When looking for optimizations, try the low preset first. When the low "
"preset runs properly, the lowest preset is not faster."
msgstr ""

#: ui/options_graphics.rml:46
msgid "Lowest"
msgstr "最低"

#: ui/options_graphics.rml:47
msgid "Ugly textures and geometry, no sky, no particle bounce…"
msgstr ""

#: ui/options_graphics.rml:48
msgid "Only meant for very slow devices, as a last resort."
msgstr ""

#: ui/options_graphics.rml:51 ui/options_graphics.rml:53
msgid "Video"
msgstr "视频"

#: ui/options_graphics.rml:56
msgid "Screen Resolution"
msgstr "屏幕分辨率"

#: ui/options_graphics.rml:60
msgid "Borderless window"
msgstr "无边框窗口"

#: ui/options_graphics.rml:64
msgid "Fullscreen"
msgstr "全屏"

#: ui/options_graphics.rml:69 ui/options_graphics.rml:397
msgid "Off"
msgstr "关"

#: ui/options_graphics.rml:70
msgid "Flexible Vsync"
msgstr "灵活垂直同步"

#: ui/options_graphics.rml:71
msgid "Full Vsync"
msgstr "完全垂直同步"

#: ui/options_graphics.rml:73
msgid "Vsync"
msgstr "垂直同步"

#: ui/options_graphics.rml:74
msgid ""
"Vsync prevents visual tearing but increases input latency. Flexible Vsync "
"only activates when the frame-rate is above the refresh-rate of the monitor, "
"avoiding stuttering when the FPS drops."
msgstr ""
"垂直同步可避免视觉撕裂，但会略微增加输入延迟。灵活垂直同步只在帧率超过屏幕刷"
"新率时启用垂直同步，可避免掉帧时的卡顿。"

#: ui/options_graphics.rml:79
msgid "Fast approximate anti-aliasing (FXAA)"
msgstr "快速近似抗锯齿 (FXAA)"

#: ui/options_graphics.rml:83 ui/options_graphics.rml:149
#: ui/options_graphics.rml:213 ui/options_graphics.rml:252
#: ui/options_graphics.rml:295 ui/options_graphics.rml:333
#: ui/options_graphics.rml:361
msgid "Apply now"
msgstr "立即应用"

#: ui/options_graphics.rml:87
msgid "Brightness"
msgstr "亮度"

#: ui/options_graphics.rml:90
msgid "Gamma"
msgstr ""

#: ui/options_graphics.rml:91
msgid ""
"Ugly method for increasing brightness. (Consider resetting and using tone "
"mapping instead.)"
msgstr ""

#: ui/options_graphics.rml:94
msgid "Gamma:"
msgstr "伽玛值:"

#: ui/options_graphics.rml:98
msgid "Tone mapping"
msgstr ""

#: ui/options_graphics.rml:99
msgid "Manage dynamic range to alleviate washed-out or too-dark areas."
msgstr ""

#: ui/options_graphics.rml:102
msgid "Enable tone mapping"
msgstr ""

#: ui/options_graphics.rml:105
msgid "Exposure"
msgstr ""

#: ui/options_graphics.rml:107
msgid "Tone mapping brightness level"
msgstr ""

#: ui/options_graphics.rml:111
msgid "Lighting"
msgstr "光照"

#: ui/options_graphics.rml:113
msgid "Lights"
msgstr "光"

#: ui/options_graphics.rml:116
msgid "Light mapping"
msgstr "光照贴图"

#: ui/options_graphics.rml:116
msgid "normal"
msgstr "中等质量"

#: ui/options_graphics.rml:117
msgid "Vertex lighting"
msgstr "顶点照明"

#: ui/options_graphics.rml:117
msgid "low, ugly"
msgstr "低质量，简陋"

#: ui/options_graphics.rml:119
msgid "Lighting system"
msgstr "光照系统"

#: ui/options_graphics.rml:122
msgid "Light styles"
msgstr "光照风格"

#: ui/options_graphics.rml:124
msgid "Precomputed dynamic lights emitted by static map objects."
msgstr "由静态的地图物件预计算生成的动态光照。"

#: ui/options_graphics.rml:127
msgid "Dynamic lights"
msgstr "动态光照"

#: ui/options_graphics.rml:129
msgid ""
"Realtime dynamic lights emitted by moving objects like weapons and buildings."
msgstr "由枪、建筑等移动物件发出的实时动态光照。"

#: ui/options_graphics.rml:132
msgid "Rim lighting"
msgstr "Rim 光照"

#: ui/options_graphics.rml:134
msgid "Light the edges of models from behind."
msgstr "从后方照亮模型的边缘。"

#: ui/options_graphics.rml:137
msgid "Half Lambert lighting"
msgstr "半 Lambert 光照"

#: ui/options_graphics.rml:139
msgid "Non-physical lighting technique to make models less dark."
msgstr "非物理的光照方式，使模型不会过暗。"

#: ui/options_graphics.rml:143
msgid "Blobs"
msgstr "圆状"

#: ui/options_graphics.rml:143
msgid "low"
msgstr "低质量"

#: ui/options_graphics.rml:144 ui/options_graphics.rml:370
#: ui/options_ui.rml:187
msgid "None"
msgstr "无"

#: ui/options_graphics.rml:146
msgid "Shadows"
msgstr "阴影"

#: ui/options_graphics.rml:153
msgid "Textures"
msgstr "贴图"

#: ui/options_graphics.rml:155 ui/options_graphics.rml:339
#: ui/server_setup.rml:13
msgid "General"
msgstr "通用"

#: ui/options_graphics.rml:158 ui/options_graphics.rml:171
msgid "No limit"
msgstr "无限制"

#: ui/options_graphics.rml:159
msgid "(ultra)"
msgstr "(超级)"

#: ui/options_graphics.rml:160
msgid "(high)"
msgstr "(高)"

#: ui/options_graphics.rml:161
msgid "(medium)"
msgstr "(中)"

#: ui/options_graphics.rml:162
msgid "(low)"
msgstr "(低)"

#: ui/options_graphics.rml:163
msgid "(lowest)"
msgstr "(最低)"

#: ui/options_graphics.rml:165
msgid "Image size limit"
msgstr "图像大小限制"

#: ui/options_graphics.rml:166
msgid "Limit image size to save on memory."
msgstr "限制图像大小以节省内存。"

#: ui/options_graphics.rml:172
msgid "No smaller than screen"
msgstr "大于屏幕大小"

#: ui/options_graphics.rml:173
msgid "No larger than screen"
msgstr "小于屏幕大小"

#: ui/options_graphics.rml:175
msgid "Menu image size limit"
msgstr "菜单图像大小限制"

#: ui/options_graphics.rml:176
msgid "Limit menu image size to save on memory."
msgstr "限制菜单图像大小以节省内存。"

#: ui/options_graphics.rml:181
msgid "High-precision rendering"
msgstr "高精度渲染"

#: ui/options_graphics.rml:182
msgid "Use high-precision pixel buffers, which reduce color banding."
msgstr "使用高精度像素缓冲，可以减少颜色分层。"

#: ui/options_graphics.rml:186
msgid "Use bindless textures if possible"
msgstr "尝试使用无绑定贴图"

#: ui/options_graphics.rml:188
msgid ""
"Use bindless textures if supported by hardware/driver. This might improve "
"performance."
msgstr "若硬件或驱动支持，使用无绑定贴图。可能提升性能。"

#: ui/options_graphics.rml:188 ui/options_graphics.rml:238
#: ui/options_graphics.rml:262 ui/options_graphics.rml:348
#: ui/options_graphics.rml:353 ui/options_graphics.rml:358
msgid "Experimental."
msgstr "实验性的。"

#: ui/options_graphics.rml:191
msgid "Mip-mapping"
msgstr "Mip-map"

#: ui/options_graphics.rml:192
msgid ""
"Mip-mapping makes distant surfaces look better by using lower-resolution "
"textures on them. This generally does not affect performance."
msgstr ""
"Mip-map 通过为远处的平面使用低分辨率贴图以取得更好的视觉效果。这通常不影响性"
"能。"

#: ui/options_graphics.rml:199 ui/options_ui.rml:47
#: src/cgame/cg_rocket_datasource.cpp:1511
msgid "No"
msgstr "无"

#: ui/options_graphics.rml:201
msgid "Anisotropic mip-mapping"
msgstr "各向异性 Mip-map"

#: ui/options_graphics.rml:202
msgid "Better interpretation of mip-maps on angled surfaces."
msgstr "对有角度的平面实现的更好的 Mip-map。"

#: ui/options_graphics.rml:206
msgid "Trilinear"
msgstr "三线性"

#: ui/options_graphics.rml:206
msgid "better"
msgstr "更好"

#: ui/options_graphics.rml:207
msgid "Bilinear"
msgstr "双线性"

#: ui/options_graphics.rml:209
msgid "Texture scaling filter"
msgstr "贴图缩放过滤"

#: ui/options_graphics.rml:217 ui/options_graphics.rml:219
msgid "Materials"
msgstr "材质"

#: ui/options_graphics.rml:221
msgid "Sky"
msgstr "天空"

#: ui/options_graphics.rml:223
msgid "Draw the sky."
msgstr "绘制天空。"

#: ui/options_graphics.rml:226
msgid "Normal mapping"
msgstr "一般映射"

#: ui/options_graphics.rml:228
msgid "Simulates extra lighting detail on flat surfaces."
msgstr "在平坦的平面上模拟更强的光照。"

#: ui/options_graphics.rml:231
msgid "Deluxe mapping"
msgstr "高级映射"

#: ui/options_graphics.rml:233
msgid "Light direction based on baked textures."
msgstr "基于处理后贴图的光照方向。"

#: ui/options_graphics.rml:236
msgid "Relief mapping"
msgstr "交替映射"

#: ui/options_graphics.rml:238
msgid "Adds bumps on supported surfaces."
msgstr "在有支撑的平面上添加突起。"

#: ui/options_graphics.rml:241
msgid "Specular mapping"
msgstr "镜面映射"

#: ui/options_graphics.rml:243
msgid "Simulate light specularity."
msgstr "模拟光的反射。"

#: ui/options_graphics.rml:246
msgid "Physical mapping"
msgstr "物理映射"

#: ui/options_graphics.rml:248
msgid "Material appearance based on physical approximations."
msgstr "基于物理估量的材质外观。"

#: ui/options_graphics.rml:256 ui/options_graphics.rml:258
msgid "Reflections"
msgstr "倒影"

#: ui/options_graphics.rml:260
msgid "Static reflections"
msgstr "静态倒影"

#: ui/options_graphics.rml:262
msgid ""
"Adds static cubemap reflections on supported surfaces. Requires normal, "
"specular and deluxe mapping. Currently unsupported with physical mapping."
msgstr ""
"在支持的平面添加静态立方贴图倒影。需要一般、镜面与高级映射。目前不支持与物理"
"映射同时使用。"

#: ui/options_graphics.rml:266
msgid "Very low"
msgstr "极低"

#: ui/options_graphics.rml:268 ui/options_graphics.rml:395
msgid "Moderate"
msgstr "少量"

#: ui/options_graphics.rml:270
msgid "Very high"
msgstr "极高"

#: ui/options_graphics.rml:272 ui/options_graphics.rml:389
msgid "Quality"
msgstr "质量"

#: ui/options_graphics.rml:273
msgid ""
"Quality of static reflection cubemaps. Higher qualities may use up a lot of "
"disk space."
msgstr "静态倒影立方贴图的质量。较高的质量会占用很多磁盘空间。"

#: ui/options_graphics.rml:276
msgid "Cubemap grid spacing"
msgstr "立方贴图网格间隔"

#: ui/options_graphics.rml:280 ui/options_graphics.rml:407
#: ui/options_mouse.rml:20 ui/server_setup.rml:72
msgid "Current:"
msgstr "当前:"

#: ui/options_graphics.rml:286 ui/options_ui.rml:139
msgid "Never"
msgstr "无准星"

#: ui/options_graphics.rml:287
msgid "Cache on disk"
msgstr "磁盘缓存"

#: ui/options_graphics.rml:288
msgid "Always rebuild"
msgstr "总是重构建"

#: ui/options_graphics.rml:290
msgid "Static reflection cubemaps autobuild"
msgstr "重新构建静态倒影立方贴图"

#: ui/options_graphics.rml:291
msgid "Automatically build/load/save reflection cubemaps."
msgstr "自动重新构建、加载、保存静态倒影立方贴图。"

#: ui/options_graphics.rml:299 ui/options_graphics.rml:301
#: ui/options_sound.rml:13
msgid "Effects"
msgstr "特效"

#: ui/options_graphics.rml:303
msgid "Bloom"
msgstr "闪光"

#: ui/options_graphics.rml:305
msgid "Makes bright areas on your screen glow."
msgstr "让屏幕上可见的光照发光。"

#: ui/options_graphics.rml:308
msgid "Color grading"
msgstr "颜色分级"

#: ui/options_graphics.rml:310
msgid "Alter colors to create specific ambiences."
msgstr "变更颜色以创造出特殊的环境效果。"

#: ui/options_graphics.rml:313
msgid "Heat-haze"
msgstr "热力波"

#: ui/options_graphics.rml:315
msgid "Simulate air refraction in severe heat."
msgstr "模拟高温环境下的空气折射。"

#: ui/options_graphics.rml:318
msgid "Screen space ambient occlusion (SSAO)"
msgstr "屏幕空间环境光遮蔽 (SSAO)"

#: ui/options_graphics.rml:320
msgid "Simulate dark corners."
msgstr "模拟阴暗的角落。"

#: ui/options_graphics.rml:323
msgid "Marks"
msgstr "印记"

#: ui/options_graphics.rml:325
msgid "Draw marks (such as bullet holes or creep) on surfaces"
msgstr "在平面上绘制印记 (如弹孔和爪印)"

#: ui/options_graphics.rml:328
msgid "Particle physics"
msgstr "粒子物理"

#: ui/options_graphics.rml:330
msgid "Allow particles to bounce off surfaces."
msgstr "允许粒子在平面弹跳。"

#: ui/options_graphics.rml:337
msgid "Renderer"
msgstr "渲染器"

#: ui/options_graphics.rml:342
msgid "Read-only depth buffer"
msgstr ""

#: ui/options_graphics.rml:344 ui/options_graphics.rml:346
msgid "Material system"
msgstr "物质系统"

#: ui/options_graphics.rml:348
msgid ""
"Use a new system that significantly improves performance. Some drivers may "
"fail with this on (e. g. Mesa and AMD proprietary drivers)."
msgstr ""
"使用能够极度增强性能的系统。一些驱动可能不支持 (如 Mesa 和 AMD 专有驱动) 。"

#: ui/options_graphics.rml:351
msgid "GPU frustum culling"
msgstr "GPU 视锥体剔除"

#: ui/options_graphics.rml:353
msgid "Cull surfaces that are out of view."
msgstr "剔除不在视野内的平面。"

#: ui/options_graphics.rml:356
msgid "GPU occlusion culling"
msgstr "GPU 遮挡剔除"

#: ui/options_graphics.rml:358
msgid "Cull hidden surfaces."
msgstr "剔除隐藏的平面。"

#: ui/options_graphics.rml:365
msgid "Gameplay"
msgstr "游戏"

#: ui/options_graphics.rml:367
msgid "Building markers"
msgstr "建筑标识"

#: ui/options_graphics.rml:370
msgid "disabled"
msgstr "禁用"

#: ui/options_graphics.rml:371
msgid "All structures"
msgstr "所有设施"

#: ui/options_graphics.rml:372
msgid "Support structures"
msgstr "支援设施"

#: ui/options_graphics.rml:373
msgid "Offensive structures"
msgstr "攻击设施"

#: ui/options_graphics.rml:374
msgid "Alien structures"
msgstr "异形设施"

#: ui/options_graphics.rml:375
msgid "Human structures"
msgstr "人类设施"

#: ui/options_graphics.rml:376
msgid "Alien support structures"
msgstr "异形支援设施"

#: ui/options_graphics.rml:377
msgid "Human support structures"
msgstr "人类支援设施"

#: ui/options_graphics.rml:378
msgid "Offensive alien structures"
msgstr "异形攻击设施"

#: ui/options_graphics.rml:379
msgid "Offensive human structures"
msgstr "人类攻击设施"

#: ui/options_graphics.rml:381
msgid "Building ranges"
msgstr "建筑范围"

#: ui/options_graphics.rml:383
msgid "Models"
msgstr "模型"

#: ui/options_graphics.rml:391
msgid "Motion blur"
msgstr "动态模糊"

#: ui/options_graphics.rml:399
msgid "Intensity"
msgstr "密集度"

#: ui/options_graphics.rml:400
msgid "Level of motion-blur."
msgstr "动态模糊等级。"

#: ui/options_graphics.rml:403
msgid "Minimum movement speed for motion-blur to activate"
msgstr "激活动态模糊的最小移动速度"

#: ui/options_keys.rml:7 ui/options.rml:17
msgid "Key bindings"
msgstr "按键绑定"

#: ui/options_keys.rml:9
msgid "Press Escape to cancel changing a key binding."
msgstr "按 Esc 以取消按键绑定。"

#: ui/options_keys.rml:16
msgid ""
"Classic First Person Shooter binds,<br />keys will be adjusted to your "
"layout."
msgstr "经典的第一人称射击游戏按键，<br />按键会根据你的键盘布局调整。"

#: ui/options_keys.rml:20
msgid ""
"One column shifted to the right,<br />keys will be adjusted to your layout."
msgstr "将按键右移一列，<br />按键会根据你的键盘布局调整。"

#: ui/options_keys.rml:24
msgid "Special binds for left-handed,<br />touchpad users."
msgstr "为惯用左手、触摸板用户准备的<br />特殊按键。"

#: ui/options_keys.rml:28
msgid "Gamepad"
msgstr "游戏控制器"

#: ui/options_keys.rml:29
msgid "Does not work in menus yet,<br />&nbsp;Experimental."
msgstr "尚不能用于控制菜单，<br />&nbsp;实验性的。"

#: ui/options_keys.rml:33
msgid "Move"
msgstr "移动"

#: ui/options_keys.rml:37
msgid "Run / Walk:"
msgstr "跑 / 走:"

#: ui/options_keys.rml:41
msgid "Sprint:"
msgstr "冲刺:"

#: ui/options_keys.rml:45
msgid "Forward:"
msgstr "前进:"

#: ui/options_keys.rml:49
msgid "Backpedal:"
msgstr "后退:"

#: ui/options_keys.rml:53
msgid "Move left:"
msgstr "左移:"

#: ui/options_keys.rml:57
msgid "Move right:"
msgstr "右移:"

#: ui/options_keys.rml:61
msgid "Jump:"
msgstr "跳跃:"

#: ui/options_keys.rml:65
msgid "Crouch:"
msgstr "蹲下:"

#: ui/options_keys.rml:69
msgid "Wallwalk:"
msgstr "爬墙:"

#: ui/options_keys.rml:72
msgid "Abilities"
msgstr "能力"

#: ui/options_keys.rml:76
msgid "Primary attack:"
msgstr "主火力:"

#: ui/options_keys.rml:80
msgid "Secondary attack:"
msgstr "副火力:"

#: ui/options_keys.rml:84
msgid "Shoot barb:"
msgstr "发射钩爪:"

#: ui/options_keys.rml:88
msgid "Throw grenade:"
msgstr "扔手榴弹:"

#: ui/options_keys.rml:92
msgid "Reload:"
msgstr "换弹:"

#: ui/options_keys.rml:96
msgid "Use medkit:"
msgstr "使用医疗包:"

#: ui/options_keys.rml:100
msgid "Use structure:"
msgstr "使用设施:"

#: ui/options_keys.rml:104
msgid "Evolve:"
msgstr "进化:"

#: ui/options_keys.rml:107
msgid "Chat/Vote"
msgstr "聊天/投票"

#: ui/options_keys.rml:111
msgid "Gesture:"
msgstr "手势:"

#: ui/options_keys.rml:115
msgid "Global chat:"
msgstr "公开聊天:"

#: ui/options_keys.rml:119
msgid "Team chat:"
msgstr "团队聊天:"

#: ui/options_keys.rml:123
msgid "Admin chat:"
msgstr "管理员聊天:"

#: ui/options_keys.rml:127
msgid "Vote Yes:"
msgstr "投赞成票:"

#: ui/options_keys.rml:131
msgid "Vote No:"
msgstr "投反对票:"

#: ui/options_keys.rml:135
msgid "Team vote Yes:"
msgstr "为阵营投赞成票:"

#: ui/options_keys.rml:139
msgid "Team vote No:"
msgstr "为阵营投反对票:"

#: ui/options_keys.rml:142 ui/server_setup.rml:322
msgid "Misc"
msgstr "杂项"

#: ui/options_keys.rml:146
msgid "Show scores:"
msgstr "显示分数:"

#: ui/options_keys.rml:150
msgid "Mark structure for replacement:"
msgstr "将设施标记重建:"

#: ui/options_keys.rml:152
msgid "Hold the key to deconstruct structure."
msgstr "按住此按键以拆除设施。"

#: ui/options_keys.rml:155
msgid "Beacon menu:"
msgstr "信标菜单:"

#: ui/options_keys.rml:159
msgid "Vsays menu:"
msgstr ""

#: ui/options_keys.rml:163
msgid "Bot tactic menu:"
msgstr ""

#: ui/options_keys.rml:167
msgid "Toggle console:"
msgstr "切换控制台:"

#: ui/options_keys.rml:171
msgid "Screenshot:"
msgstr "截图:"

#: ui/options_keys.rml:173
msgid ""
"Hold SHIFT when taking a screenshot to capture a PNG, otherwise shots are "
"taken in JPEG."
msgstr "按住 Shift 以将截图保存为 PNG。默认会保存为 JPEG。"

#: ui/options_keys.rml:175
msgid "Quake-look"
msgstr "Quake 视角"

#: ui/options_keys.rml:179
msgid "Look up:"
msgstr "向上看:"

#: ui/options_keys.rml:183
msgid "Look down:"
msgstr "向下看:"

#: ui/options_keys.rml:187
msgid "Turn left:"
msgstr "左转:"

#: ui/options_keys.rml:191
msgid "Turn right:"
msgstr "右转:"

#: ui/options_keys.rml:195
msgid "Mouse look:"
msgstr "鼠标视角:"

#: ui/options_keys.rml:199
msgid "Centerview:"
msgstr "中心视角:"

#: ui/options_mouse.rml:7 ui/options.rml:19
msgid "Mouse and Aiming"
msgstr "鼠标与瞄准"

#: ui/options_mouse.rml:9
msgid "Y axis"
msgstr "Y 轴"

#: ui/options_mouse.rml:11
msgid "Normal"
msgstr "正常"

#: ui/options_mouse.rml:12
msgid "Inverted"
msgstr "反转"

#: ui/options_mouse.rml:14
msgid "Behavior of vertical mouse movement."
msgstr "垂直移动鼠标的行为。"

#: ui/options_mouse.rml:17
msgid "Mouse sensitivity"
msgstr "鼠标灵敏度"

#: ui/options_mouse.rml:25
msgid "Mouse filter"
msgstr "鼠标过滤"

#: ui/options_mouse.rml:27
msgid "Smooth out sudden mouse movements."
msgstr "平滑瞬间的鼠标移动。"

#: ui/options_mouse.rml:30
msgid "Free look"
msgstr "自由视角"

#: ui/options_mouse.rml:32
msgid "Turn off only if you are a Quake junkie."
msgstr "请仅在你是 Quake 高手时关闭。"

#: ui/options_mouse.rml:35
msgid "Circle menu mouse capture"
msgstr "环形菜单捕捉鼠标"

#: ui/options_mouse.rml:37
msgid "Circle menus (excluding Armoury menu) take mouse inputs"
msgstr "环形菜单可接受鼠标输入 (装备菜单除外)"

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:7 ui/options.rml:13
msgid "Movement and Cosmetic"
msgstr "动作与特效"

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:8
msgid "Movement"
msgstr "动作"

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:10
msgid "Wall-walking auto-pitch"
msgstr "爬墙视角调节"

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:12
msgid ""
"Always twist and rotate the view when you wall-walk from one surface to "
"another."
msgstr "当你爬到墙上时自动旋转视角。"

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:21
msgid "Wall-walking pitch-speed"
msgstr "爬墙视角调节速度"

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:22
msgid "How fast your view rotates and twists as you wall-walk."
msgstr "爬墙时视角旋转调节的速度。"

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:25
msgid "Wall-walking toggles"
msgstr "爬墙切换"

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:27 ui/options_movements_cosmetic.rml:32
msgid "Tap key instead of hold key to activate."
msgstr "按爬墙键以切换爬墙状态，而非按住爬墙。"

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:30
msgid "Sprint toggles"
msgstr "冲刺切换"

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:35
msgid "Cosmetic"
msgstr "特效"

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:38
msgid "Disable"
msgstr "关闭"

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:39
msgid "Humans only"
msgstr "仅人类"

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:40
msgid "Humans and aliens"
msgstr "人类与异形"

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:41
msgid "Humans (translucent)"
msgstr "人类 (半透明)"

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:42
msgid "Humans and aliens (translucent)"
msgstr "人类与异形 (半透明)"

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:44
msgid "First-person weapons"
msgstr "第一人称武器"

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:45
msgid "Show gun, pincer, hand and mandible models in first-person."
msgstr "在第一人称显示武器、夹钳、手及颚骨模型。"

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:48
msgid "Left-handed mode"
msgstr "左手模式"

#: ui/options_movements_cosmetic.rml:50
msgid "Mirror first-person gun models."
msgstr "左手持枪。"

#: ui/options_player.rml:18
msgid "Player Setup"
msgstr "玩家配置"

#: ui/options_player.rml:20
msgid "Personal"
msgstr "个人"

#: ui/options_player.rml:23 ui/options_welcome.rml:12
msgid "Nickname"
msgstr "昵称"

#: ui/options_player.rml:24 ui/options_welcome.rml:13
msgid "Your name visible to others."
msgstr "显示给其他玩家的名字。"

#: ui/options_player.rml:26
msgid "Colour codes and symbols"
msgstr "颜色码和符号"

#: ui/options_player.rml:29
msgid ""
"Colours are used by typing their escape code starting with a caret (^) "
"symbol. Colour can be reset again to normal using ^*, or an actual caret can "
"be typed using ^^."
msgstr ""
"可以使用 ^ 符号加颜色代码为文字染色。使用 ^* 重置颜色。使用 ^^ 表示通常的 ^ "
"符号。"

#: ui/options_player.rml:67
msgid "Emoticons"
msgstr "表情符号"

#: ui/options_player.rml:68
msgid "You can put emoticons in your nickname too."
msgstr "也可以在玩家昵称中使用表情符号。"

#: ui/options_player.rml:70
msgid ""
"Example: ^7^^3Fred^^1Baggins[^7grenade]^* becomes ^3Fred^1Baggins[grenade]"
msgstr "例如: ^7^^3Fred^^1Baggins[^7grenade]^* 即成 ^3Fred^1Baggins[grenade]"

#: ui/options_player.rml:75
msgid "Here is the list of the available emoticons:"
msgstr "可用的表情符号:"

#: ui/options_player.rml:134
msgid "Human buildables"
msgstr "人类设施"

#: ui/options_player.rml:161
msgid "Alien buildables"
msgstr "异形设施"

#: ui/options_player.rml:186
msgid "Others"
msgstr "其他"

#: ui/options_player.rml:214
msgid "Tutorial mode"
msgstr "教程模式"

#: ui/options_player.rml:216
msgid "Display hints for key bindings on-screen."
msgstr "在屏幕提示操作相关按键。"

#: ui/options_player.rml:220
msgid "Show only team chat"
msgstr "仅显示团队聊天"

#: ui/options_player.rml:224
msgid "Show obituaries"
msgstr "显示死亡消息"

#: ui/options.rml:11
msgid "Player"
msgstr "玩家"

#: ui/options.rml:21 ui/options_sound.rml:7
msgid "Sound"
msgstr "音效"

#: ui/options.rml:23
msgid "User interface and HUD"
msgstr "用户界面与 HUD"

#: ui/options_sound.rml:9
msgid "Global volume"
msgstr "全局音量"

#: ui/options_sound.rml:17
msgid "Music"
msgstr "音乐"

#: ui/options_sound.rml:21
msgid "Reverb intensity"
msgstr "回声密集度"

#: ui/options_sound.rml:23
msgid "Echo effect"
msgstr "回响效果"

#: ui/options_sound.rml:26
msgid "Doppler intensity"
msgstr "多普勒效应密集度"

#: ui/options_sound.rml:28
msgid "Pitch-shift effect when moving from or toward a sound."
msgstr "当朝向或背对声音移动时的音调变化。"

#: ui/options_sound.rml:31
msgid "OpenAL device"
msgstr "OpenAL 设备"

#: ui/options_sound.rml:33
msgid "Audio output device/card"
msgstr "声音输出设备/卡"

#: ui/options_ui.rml:18
msgid "User interface"
msgstr "用户界面"

#: ui/options_ui.rml:20
msgid "Main"
msgstr "主要"

#: ui/options_ui.rml:24
msgid "Language"
msgstr "语言"

#: ui/options_ui.rml:25 ui/options_welcome.rml:19
msgid "Some languages are not fully translated."
msgstr "一些语言的翻译尚未完成。"

#: ui/options_ui.rml:42 ui/options_welcome.rml:36
msgid "Change language"
msgstr "更改语言"

#: ui/options_ui.rml:45
msgid "Real-time clock"
msgstr "时钟"

#: ui/options_ui.rml:48
msgid "12 Hour"
msgstr "12 小时制"

#: ui/options_ui.rml:49
msgid "24 Hour"
msgstr "24 小时制"

#: ui/options_ui.rml:51
msgid "Show the time in real-life."
msgstr "显示现实时间。"

#: ui/options_ui.rml:54
msgid "Game-time clock"
msgstr "游戏时间"

#: ui/options_ui.rml:56
msgid "Show how long a match has lasted."
msgstr "显示游戏耗时。"

#: ui/options_ui.rml:59
msgid "Console input persistence on map change"
msgstr ""

#: ui/options_ui.rml:61
msgid ""
"Current console input will be restored the first time the console is opened "
"after a new map is loaded."
msgstr ""

#: ui/options_ui.rml:64
msgid "Chat field auto-clear"
msgstr ""

#: ui/options_ui.rml:66
msgid "Clear chat field when closed."
msgstr ""

#: ui/options_ui.rml:70
msgid "Show ping"
msgstr "显示网络延迟"

#: ui/options_ui.rml:72
msgid "Time that information takes to get to the server and back."
msgstr "信息传输到服务器再返回所需要的时间。"

#: ui/options_ui.rml:75
msgid "Show movement speed"
msgstr "显示移动速度"

#: ui/options_ui.rml:77
msgid "Current, maximum and graph of movement-speed."
msgstr "目前有最大速度和速度图表。"

#: ui/options_ui.rml:80
msgid "Show FPS"
msgstr "显示 FPS"

#: ui/options_ui.rml:82
msgid "Frames per second."
msgstr "每秒帧数。"

#: ui/options_ui.rml:85
msgid "Console colors"
msgstr "控制台颜色"

#: ui/options_ui.rml:89 ui/options_ui.rml:168 ui/options_ui.rml:212
msgid "Red:"
msgstr "红:"

#: ui/options_ui.rml:93 ui/options_ui.rml:172 ui/options_ui.rml:216
msgid "Green:"
msgstr "绿:"

#: ui/options_ui.rml:97 ui/options_ui.rml:176 ui/options_ui.rml:220
msgid "Blue:"
msgstr "蓝:"

#: ui/options_ui.rml:101 ui/options_ui.rml:180 ui/options_ui.rml:224
msgid "Alpha:"
msgstr "透明:"

#: ui/options_ui.rml:106
msgid "Crosshair"
msgstr "准星"

#: ui/options_ui.rml:110
msgid "WARN: Preview only works in game."
msgstr "注意: 预览效果在游戏中途可见。"

#: ui/options_ui.rml:114
msgid "Weapon"
msgstr "武器"

#: ui/options_ui.rml:117
msgid "Blaster"
msgstr "冲击枪"

#: ui/options_ui.rml:118
msgid "Rifle"
msgstr "步枪"

#: ui/options_ui.rml:119
msgid "Pain Saw"
msgstr "痛苦电锯"

#: ui/options_ui.rml:120 ui/server_setup.rml:283
msgid "Shotgun"
msgstr "霰弹枪"

#: ui/options_ui.rml:121 ui/server_setup.rml:287
msgid "Lasgun"
msgstr "激光枪"

#: ui/options_ui.rml:122 ui/server_setup.rml:291
msgid "Mass Driver"
msgstr "质量驱动器"

#: ui/options_ui.rml:123 ui/server_setup.rml:295
msgid "Chaingun"
msgstr "链式机枪"

#: ui/options_ui.rml:124
msgid "Flamer"
msgstr "喷火器"

#: ui/options_ui.rml:125 ui/server_setup.rml:303
msgid "Pulse Rifle"
msgstr "脉冲步枪"

#: ui/options_ui.rml:126 ui/server_setup.rml:307
msgid "Lucifer Cannon"
msgstr "星神炮"

#: ui/options_ui.rml:137
msgid "Crosshair visiblity"
msgstr "准星可见性"

#: ui/options_ui.rml:140
msgid "Ranged weapons only"
msgstr "仅远程武器"

#: ui/options_ui.rml:141
msgid "Always"
msgstr "总是显示"

#: ui/options_ui.rml:146
msgid "Crosshair size"
msgstr "准星大小"

#: ui/options_ui.rml:148
msgid "Tiny"
msgstr "很小"

#: ui/options_ui.rml:149
msgid "Small"
msgstr "小"

#: ui/options_ui.rml:150
msgid "Regular"
msgstr "中"

#: ui/options_ui.rml:151
msgid "Huge"
msgstr "大"

#: ui/options_ui.rml:156
msgid "Crosshair colour"
msgstr "准星颜色"

#: ui/options_ui.rml:158
msgid "Image colour"
msgstr "预设颜色"

#: ui/options_ui.rml:159 ui/options_ui.rml:189
msgid "Custom colour"
msgstr "自定义颜色"

#: ui/options_ui.rml:164
msgid "Crosshair colours"
msgstr "准星颜色"

#: ui/options_ui.rml:185
msgid "Crosshair outline colour"
msgstr "准星轮廓颜色"

#: ui/options_ui.rml:188
msgid "Auto colour"
msgstr "自动"

#: ui/options_ui.rml:194
msgid "Crosshair outline scale"
msgstr "准星轮廓大小"

#: ui/options_ui.rml:196
msgid "Negative values will change the outline to be inside the crosshair."
msgstr "负值会使轮廓位于准星内部。"

#: ui/options_ui.rml:199
msgid "Scale:"
msgstr "大小:"

#: ui/options_ui.rml:203
msgid "Offset:"
msgstr "偏移:"

#: ui/options_ui.rml:208
msgid "Crosshair outline colours"
msgstr "准星轮廓颜色"

#: ui/options_welcome.rml:7
msgid "Hello there!"
msgstr "你好！"

#: ui/options_welcome.rml:9
msgid "How should we call you?"
msgstr "我们该如何称呼你？"

#: ui/options_welcome.rml:14
msgid "Colours and symbols can be used."
msgstr "可以使用颜色和符号。"

#: ui/options_welcome.rml:16
msgid "You can change this at any time in the options."
msgstr "你可以在选项中随时更改名称。"

#: ui/options_welcome.rml:18
msgid "What language do you want to use?"
msgstr "你想使用哪种语言？"

#: ui/options_welcome.rml:37
msgid "Select Battlefield"
msgstr "选择战场"

#: ui/server_browser.rml:37
msgid "Server Listings"
msgstr "服务器列表"

#: ui/server_browser.rml:39
msgid "Internet"
msgstr "互联网"

#: ui/server_browser.rml:43 ui/server_browser.rml:59
msgid "Name:"
msgstr "名称:"

#: ui/server_browser.rml:45 ui/server_browser.rml:61
msgid "Players (Bots)"
msgstr "玩家 (人机)"

#: ui/server_browser.rml:46 ui/server_browser.rml:62
msgid "Ping"
msgstr "延迟"

#: ui/server_browser.rml:50 ui/server_browser.rml:66
msgid "Connect"
msgstr "连接"

#: ui/server_browser.rml:51 ui/server_browser.rml:67
msgid "Refresh"
msgstr "刷新"

#: ui/server_browser.rml:55
msgid "LAN"
msgstr "局域网"

#: ui/server_create.rml:39
msgid "Hostname"
msgstr "主机名"

#: ui/server_create.rml:44
msgid "Password"
msgstr "密码"

#: ui/server_create.rml:49
msgid "Developer mode (enable cheats)"
msgstr "开发者模式 (启用作弊)"

#: ui/server_create.rml:54
msgid "Building layout to use"
msgstr "要使用的建筑布局"

#: ui/server_create.rml:62
msgid "Start"
msgstr "开始"

#: ui/server_setup.rml:16
msgid "Free funds frequency"
msgstr "资助频率"

#: ui/server_setup.rml:17
msgid "Every X seconds the player is alive, they will receive free funds."
msgstr "每隔一段指定时长，玩家在存活时免费获得资源。"

#: ui/server_setup.rml:20 ui/server_setup.rml:53
msgid "seconds"
msgstr "秒"

#: ui/server_setup.rml:24
msgid "Friendly fire damage multipliers"
msgstr "友伤乘数"

#: ui/server_setup.rml:25
msgid "Damage multiplier for team damage (doesn't include buildings, or self)"
msgstr "来自友方伤害的倍数 (不包括建筑或自伤)"

#: ui/server_setup.rml:28
msgid "Alien:"
msgstr "异形:"

#: ui/server_setup.rml:30
msgid "Human:"
msgstr "人类:"

#: ui/server_setup.rml:35
msgid "Friendly buildable fire"
msgstr "设施友伤"

#: ui/server_setup.rml:41
msgid "Allow voting"
msgstr "允许投票"

#: ui/server_setup.rml:44
msgid "Warmup"
msgstr "热身"

#: ui/server_setup.rml:48
msgid "Do warmups at every game start"
msgstr "游戏正式开始前的热身阶段"

#: ui/server_setup.rml:49
msgid "Gives players on slower computers time to join."
msgstr "可以让性能不足的玩家准备充分。"

#: ui/server_setup.rml:57
msgid "Teams"
msgstr "阵营"

#: ui/server_setup.rml:60
msgid "Allow alien building"
msgstr "允许异形建造"

#: ui/server_setup.rml:64
msgid "Allow human building"
msgstr "允许人类建造"

#: ui/server_setup.rml:67
msgid "Physics"
msgstr "物理"

#: ui/server_setup.rml:70
msgid "Gravity"
msgstr "重力"

#: ui/server_setup.rml:79
msgid "Dretch punt"
msgstr "推让潜伏者"

#: ui/server_setup.rml:80
msgid "Dretches can be pushed out of the way by attacking them."
msgstr "击打潜伏者可以移开它们。"

#: ui/server_setup.rml:86
msgid "Anti spawn-block"
msgstr "防止阻拦重生"

#: ui/server_setup.rml:87
msgid "Push slow people away from spawns."
msgstr "将玩家从重生点移开，避免阻挡。"

#: ui/server_setup.rml:93
msgid "Momentum"
msgstr ""

#: ui/server_setup.rml:96
msgid "Half life time"
msgstr "半衰期"

#: ui/server_setup.rml:97
msgid "Time for momentum to decrease 50%. 0 disables this behavior."
msgstr "每隔一段半衰期，势力减少 50%。填 0 禁用此特性。"

#: ui/server_setup.rml:100 ui/server_setup.rml:108 ui/server_setup.rml:184
msgid "minutes"
msgstr "分钟"

#: ui/server_setup.rml:104
msgid "Double reward delay"
msgstr "双倍收益延时"

#: ui/server_setup.rml:105
msgid "Time after which some momentum rewards double"
msgstr "延时后的势力收益加倍"

#: ui/server_setup.rml:112
msgid "Base Multiplier"
msgstr "势力乘数"

#: ui/server_setup.rml:113
msgid "Generic momentum reward multiplier"
msgstr "势力收益的乘数"

#: ui/server_setup.rml:120
msgid "Kills reward multiplier"
msgstr "击杀收益乘数"

#: ui/server_setup.rml:121
msgid "Momentum reward multiplier for kills"
msgstr "击杀敌人获得的势力乘数"

#: ui/server_setup.rml:128
msgid "Building reward multiplier"
msgstr "建造收益乘数"

#: ui/server_setup.rml:129
msgid "Momentum reward multiplier for construction"
msgstr "建造设施获得的势力乘数"

#: ui/server_setup.rml:136
msgid "Deconstruction penalty multiplier"
msgstr "设施失守惩罚乘数"

#: ui/server_setup.rml:137
msgid "Momentum penalty multiplier for deconstruction"
msgstr "设施遭摧毁时减少的势力乘数"

#: ui/server_setup.rml:144
msgid "Building kill reward multiplier"
msgstr "设施摧毁收益乘数"

#: ui/server_setup.rml:145
msgid "Momentum reward multiplier for killing buildables"
msgstr "摧毁设施奖励的势力乘数"

#: ui/server_setup.rml:153
msgid "Build system"
msgstr ""

#: ui/server_setup.rml:156
msgid "Starting value"
msgstr "起始建筑点"

#: ui/server_setup.rml:157
msgid "Initial build points count"
msgstr "开局拥有的建筑点"

#: ui/server_setup.rml:164
msgid "Miner bonus"
msgstr "挖掘奖励"

#: ui/server_setup.rml:165
msgid "Build point budget per miner"
msgstr "每台挖掘设备可提供的建筑点"

#: ui/server_setup.rml:172
msgid "Initial regeneration speed"
msgstr "初始恢复速度"

#: ui/server_setup.rml:173
msgid "The initial speed at which BP will be recovered (in BP per minute)"
msgstr "恢复损失建筑点的初始速度 (每分钟)"

#: ui/server_setup.rml:180
msgid "Half regeneration time"
msgstr "恢复半衰期"

#: ui/server_setup.rml:181
msgid "The duration one will wait before BP recovery gets twice as slow"
msgstr "建筑点恢复速度减半周期"

#: ui/server_setup.rml:189
msgid "Bots: General"
msgstr ""

#: ui/server_setup.rml:192
msgid "Minimum bots per team"
msgstr "最少玩家"

#: ui/server_setup.rml:193
msgid "Fill teams until they have enough players"
msgstr "当玩家不足时，添加足够的人机"

#: ui/server_setup.rml:196
msgid "bots"
msgstr "人机"

#: ui/server_setup.rml:200
msgid "Default skill level"
msgstr "默认水平"

#: ui/server_setup.rml:201
msgid "Only works for new bots."
msgstr "只对新加入的人机有效。"

#: ui/server_setup.rml:206
msgid "Humanity"
msgstr ""

#: ui/server_setup.rml:209
msgid "Field of view"
msgstr ""

#: ui/server_setup.rml:217
msgid "Reaction time"
msgstr ""

#: ui/server_setup.rml:224
msgid "Behaviour"
msgstr ""

#: ui/server_setup.rml:227
msgid "Attack structures"
msgstr ""

#: ui/server_setup.rml:229
msgid "Cheating"
msgstr ""

#: ui/server_setup.rml:232
msgid "Infinite funds"
msgstr ""

#: ui/server_setup.rml:236
msgid "Ignore momentum"
msgstr ""

#: ui/server_setup.rml:238
msgid "Navmesh generation"
msgstr ""

#: ui/server_setup.rml:241
msgid "Generate navmeshes at load time"
msgstr ""

#: ui/server_setup.rml:245
msgid "Number of worker threads"
msgstr ""

#: ui/server_setup.rml:253
msgid "Bots: Humans"
msgstr ""

#: ui/server_setup.rml:254 ui/server_setup.rml:339
msgid "Overall"
msgstr ""

#: ui/server_setup.rml:257
msgid "Human bots purchase equipment"
msgstr ""

#: ui/server_setup.rml:261 ui/server_setup.rml:346
msgid "Aim speed modifier (higher is slower)"
msgstr ""

#: ui/server_setup.rml:267 ui/server_setup.rml:353
msgid "Individually"
msgstr ""

#: ui/server_setup.rml:268
msgid "Primary Weapons"
msgstr ""

#: ui/server_setup.rml:271
msgid "Construction Kit (repairs)"
msgstr ""

#: ui/server_setup.rml:279
msgid "Painsaw"
msgstr ""

#: ui/server_setup.rml:299
msgid "Flamethrower"
msgstr ""

#: ui/server_setup.rml:309
msgid "Armors"
msgstr ""

#: ui/server_setup.rml:312
msgid "whether bots buy Light Armour"
msgstr ""

#: ui/server_setup.rml:316
msgid "whether bots buy Medium Armour"
msgstr ""

#: ui/server_setup.rml:320
msgid "whether bots buy the Battlesuit"
msgstr ""

#: ui/server_setup.rml:325
msgid "Firebomb"
msgstr ""

#: ui/server_setup.rml:329
msgid "Grenade"
msgstr ""

#: ui/server_setup.rml:333
msgid "Radar"
msgstr ""

#: ui/server_setup.rml:342
msgid "Alien bots morph"
msgstr ""

#: ui/server_setup.rml:364
msgid "Advanced Marauder"
msgstr ""

#: ui/server_setup.rml:372
msgid "Advanced Dragoon"
msgstr ""

#: ui/transition_connecting.rml:24 ui/transition_downloading.rml:56
msgid "Disconnect"
msgstr "断开连接"

#: ui/transition_downloading.rml:58
msgid "Additional files are required. Please be patient while they download."
msgstr "游戏需要额外的文件。正在下载，请耐心等待。"

#: ui/transition_downloading.rml:59
msgid "Time left:"
msgstr "剩余时间:"

#: ui/transition_downloading.rml:60
msgid "Download rate:"
msgstr "下载速度:"

#: ui/transition_downloading.rml:61
msgid "Size:"
msgstr "大小:"

#: ui/welcome.rml:12 ui/welcome.rml:19
msgid "Welcome to Unvanquished"
msgstr "欢迎来到 Unvanquished"

#: ui/welcome.rml:22
msgid "Close this menu and click anywhere to join a team and begin playing!"
msgstr "关闭此菜单，点击屏幕加入任一阵营，开始游戏！"

#: src/cgame/cg_event.cpp:282
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*fell to death"
msgstr "%s%s ^*跌倒在地"

#: src/cgame/cg_event.cpp:282
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*fell to death"
msgstr "%s%s ^*跌倒在地"

#: src/cgame/cg_event.cpp:282
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*fell to death"
msgstr "%s%s ^*跌倒在地"

#: src/cgame/cg_event.cpp:286
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was crushed to death"
msgstr "%s%s ^*被压扁了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:286
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was crushed to death"
msgstr "%s%s ^*被压扁了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:286
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was crushed to death"
msgstr "%s%s ^*被压扁了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:290
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*drowned"
msgstr "%s%s ^*无法呼吸"

#: src/cgame/cg_event.cpp:290
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*drowned"
msgstr "%s%s ^*无法呼吸"

#: src/cgame/cg_event.cpp:290
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*drowned"
msgstr "%s%s ^*无法呼吸"

#: src/cgame/cg_event.cpp:294
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*melted"
msgstr "%s%s ^*被熔化了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:294
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*melted"
msgstr "%s%s ^*被熔化了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:294
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*melted"
msgstr "%s%s ^*被熔化了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:298
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*took a dip in some lava"
msgstr "%s%s ^*蘸了一下熔岩"

#: src/cgame/cg_event.cpp:298
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*took a dip in some lava"
msgstr "%s%s ^*蘸了一下熔岩"

#: src/cgame/cg_event.cpp:298
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*took a dip in some lava"
msgstr "%s%s ^*蘸了一下熔岩"

#: src/cgame/cg_event.cpp:302
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was in the wrong place"
msgstr "%s%s ^*迷失了自我"

#: src/cgame/cg_event.cpp:302
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was in the wrong place"
msgstr "%s%s ^*迷失了自我"

#: src/cgame/cg_event.cpp:302
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was in the wrong place"
msgstr "%s%s ^*迷失了自我"

#: src/cgame/cg_event.cpp:308
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was caught in the explosion"
msgstr "%s%s ^*被爆炸吞噬"

#: src/cgame/cg_event.cpp:308
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was caught in the explosion"
msgstr "%s%s ^*被爆炸吞噬"

#: src/cgame/cg_event.cpp:308
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was caught in the explosion"
msgstr "%s%s ^*被爆炸吞噬"

#: src/cgame/cg_event.cpp:312
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was caught in the acid"
msgstr "%s%s ^*被酸性物质腐蚀"

#: src/cgame/cg_event.cpp:312
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was caught in the acid"
msgstr "%s%s ^*被酸性物质腐蚀"

#: src/cgame/cg_event.cpp:312
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was caught in the acid"
msgstr "%s%s ^*被酸性物质腐蚀"

#: src/cgame/cg_event.cpp:318
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was gunned down by a turret"
msgstr "%s%s ^*被炮台击杀"

#: src/cgame/cg_event.cpp:318
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was gunned down by a turret"
msgstr "%s%s ^*被炮台击杀"

#: src/cgame/cg_event.cpp:318
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was gunned down by a turret"
msgstr "%s%s ^*被炮台击杀"

#: src/cgame/cg_event.cpp:319
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was gunned down by a turret; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被炮台击杀；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:319
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was gunned down by a turret; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被炮台击杀；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:319
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was gunned down by a turret; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被炮台击杀；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:323
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*caught a rocket"
msgstr "%s%s ^*被火箭击中"

#: src/cgame/cg_event.cpp:323
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*caught a rocket"
msgstr "%s%s ^*被火箭击中"

#: src/cgame/cg_event.cpp:323
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*caught a rocket"
msgstr "%s%s ^*被火箭击中"

#: src/cgame/cg_event.cpp:324
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*caught a rocket; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被火箭击中；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:324
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*caught a rocket; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被火箭击中；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:324
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*caught a rocket; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被火箭击中；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:328
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was melted by an acid tube"
msgstr "%s%s ^*被酸管腐化"

#: src/cgame/cg_event.cpp:328
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was melted by an acid tube"
msgstr "%s%s ^*被酸管腐化"

#: src/cgame/cg_event.cpp:328
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was melted by an acid tube"
msgstr "%s%s ^*被酸管腐化"

#: src/cgame/cg_event.cpp:329
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was melted by an acid tube; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被酸管腐化；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:329
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was melted by an acid tube; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被酸管腐化；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:329
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was melted by an acid tube; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被酸管腐化；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:333
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was flechetted by a spiker"
msgstr "%s%s ^*被刺头刺满了孔"

#: src/cgame/cg_event.cpp:333
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was flechetted by a spiker"
msgstr "%s%s ^*被刺头刺满了孔"

#: src/cgame/cg_event.cpp:333
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was flechetted by a spiker"
msgstr "%s%s ^*被刺头刺满了孔"

#: src/cgame/cg_event.cpp:334
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was flechetted by a spiker; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被刺头刺满了孔；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:334
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was flechetted by a spiker; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被刺头刺满了孔；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:334
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was flechetted by a spiker; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被刺头刺满了孔；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:338
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was whipped by the overmind"
msgstr "%s%s ^*被主脑鞭笞"

#: src/cgame/cg_event.cpp:338
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was whipped by the overmind"
msgstr "%s%s ^*被主脑鞭笞"

#: src/cgame/cg_event.cpp:338
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was whipped by the overmind"
msgstr "%s%s ^*被主脑鞭笞"

#: src/cgame/cg_event.cpp:339
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was whipped by the overmind; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被主脑鞭笞；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:339
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was whipped by the overmind; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被主脑鞭笞；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:339
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was whipped by the overmind; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被主脑鞭笞；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:343
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was fried by the reactor"
msgstr "%s%s ^*被反应机烤焦"

#: src/cgame/cg_event.cpp:343
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was fried by the reactor"
msgstr "%s%s ^*被反应机烤焦"

#: src/cgame/cg_event.cpp:343
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was fried by the reactor"
msgstr "%s%s ^*被反应机烤焦"

#: src/cgame/cg_event.cpp:344
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was fried by the reactor; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被反应机烤焦；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:344
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was fried by the reactor; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被反应机烤焦；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:344
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was fried by the reactor; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被反应机烤焦；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:348
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*couldn't avoid the granger"
msgstr "%s%s ^*没能逃离守卫者"

#: src/cgame/cg_event.cpp:348
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*couldn't avoid the granger"
msgstr "%s%s ^*没能逃离守卫者"

#: src/cgame/cg_event.cpp:348
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*couldn't avoid the granger"
msgstr "%s%s ^*没能逃离守卫者"

#: src/cgame/cg_event.cpp:349
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*couldn't avoid the granger; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*没能逃离守卫者；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:349
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*couldn't avoid the granger; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*没能逃离守卫者；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:349
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*couldn't avoid the granger; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*没能逃离守卫者；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:353
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was consumed by the swarm"
msgstr "%s%s ^*被虫群吞噬"

#: src/cgame/cg_event.cpp:353
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was consumed by the swarm"
msgstr "%s%s ^*被虫群吞噬"

#: src/cgame/cg_event.cpp:353
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was consumed by the swarm"
msgstr "%s%s ^*被虫群吞噬"

#: src/cgame/cg_event.cpp:354
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was consumed by the swarm; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被虫群吞噬；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:354
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was consumed by the swarm; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被虫群吞噬；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:354
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was consumed by the swarm; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被虫群吞噬；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:360
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*saw the light"
msgstr "%s%s ^*看到了光"

#: src/cgame/cg_event.cpp:360
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*saw the light"
msgstr "%s%s ^*看到了光"

#: src/cgame/cg_event.cpp:360
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*saw the light"
msgstr "%s%s ^*看到了光"

#: src/cgame/cg_event.cpp:361
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*saw the light; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*看到了光；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:361
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*saw the light; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*看到了光；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:361
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*saw the light; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*看到了光；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:390
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was sawn by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 锯了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:390
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was sawn by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 锯了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:390
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was sawn by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 锯了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:391
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was sawn by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 锯了；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:391
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was sawn by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 锯了；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:391
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was sawn by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 锯了；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:395
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was blasted by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 冲击"

#: src/cgame/cg_event.cpp:395
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was blasted by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 冲击"

#: src/cgame/cg_event.cpp:395
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was blasted by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 冲击"

#: src/cgame/cg_event.cpp:396
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was blasted by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 冲击；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:396
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was blasted by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 冲击；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:396
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was blasted by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 冲击；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:400
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was machinegunned by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 用冲锋枪扫射"

#: src/cgame/cg_event.cpp:400
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was machinegunned by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 用冲锋枪扫射"

#: src/cgame/cg_event.cpp:400
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was machinegunned by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 用冲锋枪扫射"

#: src/cgame/cg_event.cpp:401
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was machinegunned by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 用冲锋枪扫射；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:401
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was machinegunned by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 用冲锋枪扫射；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:401
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was machinegunned by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 用冲锋枪扫射；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:405
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was mowed down by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 压扁"

#: src/cgame/cg_event.cpp:405
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was mowed down by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 压扁"

#: src/cgame/cg_event.cpp:405
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was mowed down by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 压扁"

#: src/cgame/cg_event.cpp:406
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was mowed down by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 压扁；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:406
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was mowed down by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 压扁；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:406
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was mowed down by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 压扁；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:410
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was gunned down by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 击杀"

#: src/cgame/cg_event.cpp:410
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was gunned down by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 击杀"

#: src/cgame/cg_event.cpp:410
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was gunned down by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 击杀"

#: src/cgame/cg_event.cpp:411
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was gunned down by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 击杀；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:411
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was gunned down by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 击杀；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:411
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was gunned down by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 击杀；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:415
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was seared by %s%s%s^*'s pulse blast"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的脉冲波烤熟"

#: src/cgame/cg_event.cpp:415
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was seared by %s%s%s^*'s pulse blast"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的脉冲波烤熟"

#: src/cgame/cg_event.cpp:415
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was seared by %s%s%s^*'s pulse blast"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的脉冲波烤熟"

#: src/cgame/cg_event.cpp:416
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was seared by %s%s%s^*'s pulse blast; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的脉冲波烤熟；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:416
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was seared by %s%s%s^*'s pulse blast; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的脉冲波烤熟；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:416
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was seared by %s%s%s^*'s pulse blast; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的脉冲波烤熟；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:420
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was sniped by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 狙击"

#: src/cgame/cg_event.cpp:420
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was sniped by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 狙击"

#: src/cgame/cg_event.cpp:420
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was sniped by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 狙击"

#: src/cgame/cg_event.cpp:421
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was sniped by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 狙击；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:421
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was sniped by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 狙击；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:421
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was sniped by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 狙击；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:425
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was lasered by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的激光切割"

#: src/cgame/cg_event.cpp:425
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was lasered by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的激光切割"

#: src/cgame/cg_event.cpp:425
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was lasered by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的激光切割"

#: src/cgame/cg_event.cpp:426
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was lasered by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的激光切割；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:426
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was lasered by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的激光切割；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:426
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was lasered by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的激光切割；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:431
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was grilled by %s%s%s^*'s flame"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的烈焰煎烤"

#: src/cgame/cg_event.cpp:431
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was grilled by %s%s%s^*'s flame"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的烈焰煎烤"

#: src/cgame/cg_event.cpp:431
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was grilled by %s%s%s^*'s flame"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的烈焰煎烤"

#: src/cgame/cg_event.cpp:432
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was grilled by %s%s%s^*'s flame; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的烈焰煎烤；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:432
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was grilled by %s%s%s^*'s flame; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的烈焰煎烤；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:432
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was grilled by %s%s%s^*'s flame; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的烈焰煎烤；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:433
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was charred to a crisp"
msgstr "%s%s ^*被烤得酥脆"

#: src/cgame/cg_event.cpp:433
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was charred to a crisp"
msgstr "%s%s ^*被烤得酥脆"

#: src/cgame/cg_event.cpp:433
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was charred to a crisp"
msgstr "%s%s ^*被烤得酥脆"

#: src/cgame/cg_event.cpp:437
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was burned by %s%s%s^*'s fire"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的火焰点燃"

#: src/cgame/cg_event.cpp:437
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was burned by %s%s%s^*'s fire"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的火焰点燃"

#: src/cgame/cg_event.cpp:437
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was burned by %s%s%s^*'s fire"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的火焰点燃"

#: src/cgame/cg_event.cpp:438
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was burned by %s%s%s^*'s fire; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的火焰点燃；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:438
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was burned by %s%s%s^*'s fire; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的火焰点燃；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:438
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was burned by %s%s%s^*'s fire; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的火焰点燃；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:439
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was burned to death"
msgstr "%s%s ^*被点燃了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:439
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was burned to death"
msgstr "%s%s ^*被点燃了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:439
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was burned to death"
msgstr "%s%s ^*被点燃了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:443
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was annihilated by %s%s%s^*'s plasma blast"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的等离子波消灭"

#: src/cgame/cg_event.cpp:443
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was annihilated by %s%s%s^*'s plasma blast"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的等离子波消灭"

#: src/cgame/cg_event.cpp:443
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was annihilated by %s%s%s^*'s plasma blast"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的等离子波消灭"

#: src/cgame/cg_event.cpp:444
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was annihilated by %s%s%s^*'s plasma blast; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的等离子波消灭；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:444
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was annihilated by %s%s%s^*'s plasma blast; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的等离子波消灭；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:444
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was annihilated by %s%s%s^*'s plasma blast; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的等离子波消灭；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:448
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was irradiated by %s%s%s^*'s plasma blast"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的等离子波照射"

#: src/cgame/cg_event.cpp:448
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was irradiated by %s%s%s^*'s plasma blast"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的等离子波照射"

#: src/cgame/cg_event.cpp:448
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was irradiated by %s%s%s^*'s plasma blast"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的等离子波照射"

#: src/cgame/cg_event.cpp:449
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was irradiated by %s%s%s^*'s plasma blast; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的等离子波照射；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:449
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was irradiated by %s%s%s^*'s plasma blast; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的等离子波照射；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:449
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was irradiated by %s%s%s^*'s plasma blast; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的等离子波照射；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:450
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was irradiated"
msgstr "%s%s ^*遭到辐照"

#: src/cgame/cg_event.cpp:450
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was irradiated"
msgstr "%s%s ^*遭到辐照"

#: src/cgame/cg_event.cpp:450
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was irradiated"
msgstr "%s%s ^*遭到辐照"

#: src/cgame/cg_event.cpp:454
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was blown up by %s%s%s^*'s grenade"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的手雷炸飞了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:454
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was blown up by %s%s%s^*'s grenade"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的手雷炸飞了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:454
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was blown up by %s%s%s^*'s grenade"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的手雷炸飞了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:455
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was blown up by %s%s%s^*'s grenade; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的手雷炸飞了；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:455
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was blown up by %s%s%s^*'s grenade; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的手雷炸飞了；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:455
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was blown up by %s%s%s^*'s grenade; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的手雷炸飞了；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:456
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was blown up"
msgstr "%s%s ^*爆炸了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:456
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was blown up"
msgstr "%s%s ^*爆炸了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:456
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was blown up"
msgstr "%s%s ^*爆炸了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:460
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was incinerated by %s%s%s^*'s firebomb"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的火榴弹焚烧"

#: src/cgame/cg_event.cpp:460
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was incinerated by %s%s%s^*'s firebomb"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的火榴弹焚烧"

#: src/cgame/cg_event.cpp:460
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was incinerated by %s%s%s^*'s firebomb"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的火榴弹焚烧"

#: src/cgame/cg_event.cpp:461
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was incinerated by %s%s%s^*'s firebomb; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的火榴弹焚烧；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:461
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was incinerated by %s%s%s^*'s firebomb; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的火榴弹焚烧；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:461
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was incinerated by %s%s%s^*'s firebomb; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的火榴弹焚烧；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:462
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was incinerated"
msgstr "%s%s ^*烧成了灰"

#: src/cgame/cg_event.cpp:462
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was incinerated"
msgstr "%s%s ^*烧成了灰"

#: src/cgame/cg_event.cpp:462
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was incinerated"
msgstr "%s%s ^*烧成了灰"

#: src/cgame/cg_event.cpp:466
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was gently nibbled by %s%s%s^*'s granger"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s 的守卫者慢慢啃咬"

#: src/cgame/cg_event.cpp:466
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was gently nibbled by %s%s%s^*'s granger"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s 的守卫者慢慢啃咬"

#: src/cgame/cg_event.cpp:466
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was gently nibbled by %s%s%s^*'s granger"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s 的守卫者慢慢啃咬"

#: src/cgame/cg_event.cpp:467
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was gently nibbled by %s%s%s^*'s granger; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s 的守卫者慢慢啃咬；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:467
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was gently nibbled by %s%s%s^*'s granger; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s 的守卫者慢慢啃咬；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:467
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was gently nibbled by %s%s%s^*'s granger; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s 的守卫者慢慢啃咬；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:471
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was bitten by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 咬了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:471
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was bitten by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 咬了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:471
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was bitten by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 咬了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:472
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was bitten by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 咬了；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:472
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was bitten by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 咬了；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:472
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was bitten by %s%s%s^*; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^* 被 %s%s%s^* 咬了；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:476
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was sliced by %s%s%s^*'s mantis"
msgstr "%s%s ^*被〔螳螂〕%s%s%s^* 切开"

#: src/cgame/cg_event.cpp:476
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was sliced by %s%s%s^*'s mantis"
msgstr "%s%s ^*被〔螳螂〕%s%s%s^* 切开"

#: src/cgame/cg_event.cpp:476
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was sliced by %s%s%s^*'s mantis"
msgstr "%s%s ^*被〔螳螂〕%s%s%s^* 切开"

#: src/cgame/cg_event.cpp:477
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was sliced by %s%s%s^*'s mantis; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被〔螳螂〕%s%s%s^* 切开；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:477
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was sliced by %s%s%s^*'s mantis; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被〔螳螂〕%s%s%s^* 切开；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:477
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was sliced by %s%s%s^*'s mantis; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被〔螳螂〕%s%s%s^* 切开；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:481
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was shredded by %s%s%s^*'s marauder"
msgstr "%s%s ^*被〔狩猎者〕%s%s%s^* 撕碎"

#: src/cgame/cg_event.cpp:481
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was shredded by %s%s%s^*'s marauder"
msgstr "%s%s ^*被〔狩猎者〕%s%s%s^* 撕碎"

#: src/cgame/cg_event.cpp:481
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was shredded by %s%s%s^*'s marauder"
msgstr "%s%s ^*被〔狩猎者〕%s%s%s^* 撕碎"

#: src/cgame/cg_event.cpp:482
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was shredded by %s%s%s^*'s marauder; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被〔狩猎者〕%s%s%s^* 撕碎；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:482
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was shredded by %s%s%s^*'s marauder; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被〔狩猎者〕%s%s%s^* 撕碎；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:482
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was shredded by %s%s%s^*'s marauder; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被〔狩猎者〕%s%s%s^* 撕碎；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:486
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was electrocuted by %s%s%s^*'s marauder"
msgstr "%s%s ^*被〔狩猎者〕%s%s%s^* 电击"

#: src/cgame/cg_event.cpp:486
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was electrocuted by %s%s%s^*'s marauder"
msgstr "%s%s ^*被〔狩猎者〕%s%s%s^* 电击"

#: src/cgame/cg_event.cpp:486
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was electrocuted by %s%s%s^*'s marauder"
msgstr "%s%s ^*被〔狩猎者〕%s%s%s^* 电击"

#: src/cgame/cg_event.cpp:487
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was electrocuted by %s%s%s^*'s marauder; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被〔狩猎者〕%s%s%s^* 电击；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:487
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was electrocuted by %s%s%s^*'s marauder; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被〔狩猎者〕%s%s%s^* 电击；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:487
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was electrocuted by %s%s%s^*'s marauder; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被〔狩猎者〕%s%s%s^* 电击；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:491
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was eviscerated by %s%s%s^*'s dragoon"
msgstr "%s%s ^*被〔龙骑士〕%s%s%s^* 解剖"

#: src/cgame/cg_event.cpp:491
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was eviscerated by %s%s%s^*'s dragoon"
msgstr "%s%s ^*被〔龙骑士〕%s%s%s^* 解剖"

#: src/cgame/cg_event.cpp:491
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was eviscerated by %s%s%s^*'s dragoon"
msgstr "%s%s ^*被〔龙骑士〕%s%s%s^* 解剖"

#: src/cgame/cg_event.cpp:492
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was eviscerated by %s%s%s^*'s dragoon; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被〔龙骑士〕%s%s%s^* 解剖；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:492
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was eviscerated by %s%s%s^*'s dragoon; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被〔龙骑士〕%s%s%s^* 解剖；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:492
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was eviscerated by %s%s%s^*'s dragoon; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被〔龙骑士〕%s%s%s^* 解剖；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:496
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was pounced upon by %s%s%s^*'s dragoon"
msgstr "%s%s ^*被〔龙骑士〕%s%s%s^* 扑杀"

#: src/cgame/cg_event.cpp:496
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was pounced upon by %s%s%s^*'s dragoon"
msgstr "%s%s ^*被〔龙骑士〕%s%s%s^* 扑杀"

#: src/cgame/cg_event.cpp:496
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was pounced upon by %s%s%s^*'s dragoon"
msgstr "%s%s ^*被〔龙骑士〕%s%s%s^* 扑杀"

#: src/cgame/cg_event.cpp:497
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was pounced upon by %s%s%s^*'s dragoon; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被〔龙骑士〕%s%s%s^* 扑杀；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:497
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was pounced upon by %s%s%s^*'s dragoon; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被〔龙骑士〕%s%s%s^* 扑杀；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:497
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was pounced upon by %s%s%s^*'s dragoon; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被〔龙骑士〕%s%s%s^* 扑杀；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:501
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was barbed by %s%s%s^*'s dragoon"
msgstr "%s%s ^*被〔龙骑士〕%s%s%s^* 穿插"

#: src/cgame/cg_event.cpp:501
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was barbed by %s%s%s^*'s dragoon"
msgstr "%s%s ^*被〔龙骑士〕%s%s%s^* 穿插"

#: src/cgame/cg_event.cpp:501
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was barbed by %s%s%s^*'s dragoon"
msgstr "%s%s ^*被〔龙骑士〕%s%s%s^* 穿插"

#: src/cgame/cg_event.cpp:502
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was barbed by %s%s%s^*'s dragoon; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被〔龙骑士〕%s%s%s^* 穿插；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:502
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was barbed by %s%s%s^*'s dragoon; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被〔龙骑士〕%s%s%s^* 穿插；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:502
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was barbed by %s%s%s^*'s dragoon; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被〔龙骑士〕%s%s%s^* 穿插；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:503
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was barbed"
msgstr "%s%s ^*被刺穿了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:503
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was barbed"
msgstr "%s%s ^*被刺穿了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:503
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was barbed"
msgstr "%s%s ^*被刺穿了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:507
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was mauled by %s%s%s^*'s tyrant"
msgstr "%s%s ^*被〔暴君〕%s%s%s^* 袭击"

#: src/cgame/cg_event.cpp:507
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was mauled by %s%s%s^*'s tyrant"
msgstr "%s%s ^*被〔暴君〕%s%s%s^* 袭击"

#: src/cgame/cg_event.cpp:507
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was mauled by %s%s%s^*'s tyrant"
msgstr "%s%s ^*被〔暴君〕%s%s%s^* 袭击"

#: src/cgame/cg_event.cpp:508
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was mauled by %s%s%s^*'s tyrant; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被〔暴君〕%s%s%s^* 袭击；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:508
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was mauled by %s%s%s^*'s tyrant; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被〔暴君〕%s%s%s^* 袭击；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:508
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was mauled by %s%s%s^*'s tyrant; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被〔暴君〕%s%s%s^* 袭击；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:512
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*should have gotten out of the way of %s%s%s^*'s tyrant"
msgstr "%s%s ^*本应躲过〔暴君〕%s%s%s^*"

#: src/cgame/cg_event.cpp:512
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*should have gotten out of the way of %s%s%s^*'s tyrant"
msgstr "%s%s ^*本应躲过〔暴君〕%s%s%s^*"

#: src/cgame/cg_event.cpp:512
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*should have gotten out of the way of %s%s%s^*'s tyrant"
msgstr "%s%s ^*本应躲过〔暴君〕%s%s%s^*"

#: src/cgame/cg_event.cpp:513
msgctxt "male"
msgid ""
"%s%s ^*should have gotten out of the way of %s%s%s^*'s tyrant; %s%s%s^* "
"assisted"
msgstr "%s%s ^*本应躲过〔暴君〕%s%s%s^*；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:513
msgctxt "female"
msgid ""
"%s%s ^*should have gotten out of the way of %s%s%s^*'s tyrant; %s%s%s^* "
"assisted"
msgstr "%s%s ^*本应躲过〔暴君〕%s%s%s^*；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:513
msgctxt "neuter"
msgid ""
"%s%s ^*should have gotten out of the way of %s%s%s^*'s tyrant; %s%s%s^* "
"assisted"
msgstr "%s%s ^*本应躲过〔暴君〕%s%s%s^*；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:518
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was crushed under %s%s%s^*'s weight"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的重量压垮"

#: src/cgame/cg_event.cpp:518
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was crushed under %s%s%s^*'s weight"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的重量压垮"

#: src/cgame/cg_event.cpp:518
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was crushed under %s%s%s^*'s weight"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的重量压垮"

#: src/cgame/cg_event.cpp:519
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was crushed under %s%s%s^*'s weight; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的重量压垮；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:519
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was crushed under %s%s%s^*'s weight; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的重量压垮；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:519
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was crushed under %s%s%s^*'s weight; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的重量压垮；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:523
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*should have used a medkit against %s%s%s^*'s poison"
msgstr "%s%s ^*本该用医疗包缓解 %s%s%s^* 的毒"

#: src/cgame/cg_event.cpp:523
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*should have used a medkit against %s%s%s^*'s poison"
msgstr "%s%s ^*本该用医疗包缓解 %s%s%s^* 的毒"

#: src/cgame/cg_event.cpp:523
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*should have used a medkit against %s%s%s^*'s poison"
msgstr "%s%s ^*本该用医疗包缓解 %s%s%s^* 的毒"

#: src/cgame/cg_event.cpp:524
msgctxt "male"
msgid ""
"%s%s ^*should have used a medkit against %s%s%s^*'s poison; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*本该用医疗包缓解 %s%s%s^* 的毒；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:524
msgctxt "female"
msgid ""
"%s%s ^*should have used a medkit against %s%s%s^*'s poison; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*本该用医疗包缓解 %s%s%s^* 的毒；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:524
msgctxt "neuter"
msgid ""
"%s%s ^*should have used a medkit against %s%s%s^*'s poison; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*本该用医疗包缓解 %s%s%s^* 的毒；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:528
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*tried to invade %s%s%s^*'s personal space"
msgstr "%s%s ^*试图闯入 %s%s%s^* 的个人空间"

#: src/cgame/cg_event.cpp:528
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*tried to invade %s%s%s^*'s personal space"
msgstr "%s%s ^*试图闯入 %s%s%s^* 的个人空间"

#: src/cgame/cg_event.cpp:528
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*tried to invade %s%s%s^*'s personal space"
msgstr "%s%s ^*试图闯入 %s%s%s^* 的个人空间"

#: src/cgame/cg_event.cpp:529
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*ended up in the void"
msgstr "%s%s ^*失落在虚空"

#: src/cgame/cg_event.cpp:529
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*ended up in the void"
msgstr "%s%s ^*失落在虚空"

#: src/cgame/cg_event.cpp:529
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*ended up in the void"
msgstr "%s%s ^*失落在虚空"

#: src/cgame/cg_event.cpp:533
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*felt %s%s%s^*'s authority"
msgstr "%s%s ^*感受到 %s%s%s^* 的权威"

#: src/cgame/cg_event.cpp:533
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*felt %s%s%s^*'s authority"
msgstr "%s%s ^*感受到 %s%s%s^* 的权威"

#: src/cgame/cg_event.cpp:533
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*felt %s%s%s^*'s authority"
msgstr "%s%s ^*感受到 %s%s%s^* 的权威"

#: src/cgame/cg_event.cpp:534
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*felt %s%s%s^*'s authority; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*感受到 %s%s%s^* 的权威；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:534
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*felt %s%s%s^*'s authority; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*感受到 %s%s%s^* 的权威；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:534
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*felt %s%s%s^*'s authority; %s%s%s^* assisted"
msgstr "%s%s ^*感受到 %s%s%s^* 的权威；%s%s%s^* 助攻"

#: src/cgame/cg_event.cpp:538
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was killed by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 杀死了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:538
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was killed by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 杀死了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:538
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was killed by %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 杀死了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:539
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*was killed by %s%s%s^* and %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 和 %s%s%s^* 杀死了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:539
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*was killed by %s%s%s^* and %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 和 %s%s%s^* 杀死了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:539
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*was killed by %s%s%s^* and %s%s%s"
msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 和 %s%s%s^* 杀死了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:540
msgctxt "male"
msgid "%s%s ^*committed suicide"
msgstr "%s%s ^*自杀了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:540
msgctxt "female"
msgid "%s%s ^*committed suicide"
msgstr "%s%s ^*自杀了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:540
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s ^*committed suicide"
msgstr "%s%s ^*自杀了"

#: src/cgame/cg_event.cpp:579
msgctxt "male"
msgid "%s%s^* died"
msgstr "%s%s^* 死亡"

#: src/cgame/cg_event.cpp:579
msgctxt "female"
msgid "%s%s^* died"
msgstr "%s%s^* 死亡"

#: src/cgame/cg_event.cpp:579
msgctxt "neuter"
msgid "%s%s^* died"
msgstr "%s%s^* 死亡"

#: src/cgame/cg_consolecmds.cpp:128
#, c-format
msgid "Listed %2d clients"
msgstr "列出了 %2d 个客户端"

#: src/cgame/cg_event.cpp:266 src/cgame/cg_event.cpp:571
#, c-format
msgid "You killed ^1TEAMMATE^* %s"
msgstr "你杀死了^1队友^* %s"

#: src/cgame/cg_event.cpp:1218
msgid "The Overmind is under attack!"
msgstr "主脑正遭受攻击！"

#: src/cgame/cg_event.cpp:1225
msgid "The reactor is under attack!"
msgstr "反应机整遭受攻击！"

#: src/cgame/cg_event.cpp:1240
msgid "The Overmind is dying!"
msgstr "主脑即将死亡！"

#: src/cgame/cg_event.cpp:1246
msgid "The reactor is going down!"
msgstr "反应机即将损坏！"

#: src/cgame/cg_event.cpp:1263 src/cgame/cg_event.cpp:1279
msgid "Our base is under attack!"
msgstr "我方基地遭受攻击！"

#: src/cgame/cg_event.cpp:1269
#, c-format
msgid "%s under attack – %s"
msgstr "%s 遭受攻击——%s"

#: src/cgame/cg_event.cpp:1273
#, c-format
msgid "%s under attack"
msgstr "%s 遭受攻击"

#: src/cgame/cg_main.cpp:471
msgid "Calling home…"
msgstr "告别故乡…"

#: src/cgame/cg_main.cpp:471
msgid "Sending to the front…"
msgstr "分配到前线…"

#: src/cgame/cg_main.cpp:476
msgid "Tracking your movements…"
msgstr "追踪移动轨迹…"

#: src/cgame/cg_main.cpp:476
msgid "Letting out the magic smoke…"
msgstr "释放魔法烟雾…"

#: src/cgame/cg_main.cpp:480
msgid "Collecting bees for the hives…"
msgstr "为蜂窝收集蜜蜂…"

#: src/cgame/cg_main.cpp:480
msgid "Initialising fireworks…"
msgstr "初始化烟花…"

#: src/cgame/cg_main.cpp:480
msgid "Causing electrical faults…"
msgstr "使电子产品失灵…"

#: src/cgame/cg_main.cpp:484
msgid "Reading the manual…"
msgstr "阅读手册…"

#: src/cgame/cg_main.cpp:484
msgid "Looking at blueprints…"
msgstr "观察蓝图…"

#: src/cgame/cg_main.cpp:488
msgid "Generating annoying noises…"
msgstr "生成烦人的噪音…"

#: src/cgame/cg_main.cpp:488
msgid "Recording granger purring…"
msgstr "录制守卫者叫声…"

#: src/cgame/cg_main.cpp:492
msgid "Hello World!"
msgstr "你好，世界！"

#: src/cgame/cg_main.cpp:492
msgid "Making a scene…"
msgstr "制作场景…"

#: src/cgame/cg_main.cpp:496
msgid "Taking pictures of the world…"
msgstr "给世界拍照…"

#: src/cgame/cg_main.cpp:496
msgid "Drawing smiley faces…"
msgstr "画笑脸…"

#: src/cgame/cg_main.cpp:500
msgid "Sharpening the aliens' claws…"
msgstr "异形磨爪…"

#: src/cgame/cg_main.cpp:500
msgid "Overloading lucifer cannons…"
msgstr "重载星神炮…"

#: src/cgame/cg_main.cpp:504
msgid "Unwrapping jetpacks…"
msgstr "解开喷气背包…"

#: src/cgame/cg_main.cpp:504
msgid "Spinning silk for reticles…"
msgstr "纺织丝绸细节…"

#: src/cgame/cg_main.cpp:508
msgid "Adding turret spam…"
msgstr "装载炮台弹药…"

#: src/cgame/cg_main.cpp:508
msgid "Awakening the overmind…"
msgstr "唤醒主脑…"

#: src/cgame/cg_main.cpp:512
msgid "Teleporting soldiers…"
msgstr "传送士兵…"

#: src/cgame/cg_main.cpp:512
msgid "Replicating alien DNA…"
msgstr "复制异形 DNA…"

#: src/cgame/cg_main.cpp:516
msgid "Customizing helmets…"
msgstr "定制头盔…"

#: src/cgame/cg_main.cpp:520
msgid "Compiling GLSL shaders (please be patient)…"
msgstr "编译 GLSL 着色器 (请耐心等待) …"

#: src/cgame/cg_main.cpp:524
msgid "Surveying the map…"
msgstr "探访地图…"

#: src/cgame/cg_main.cpp:528
msgid "Done!"
msgstr "完成！"

#: src/cgame/cg_main.cpp:1153
msgid "Generating bot navigation meshes"
msgstr "生成人机寻路网"

#: src/cgame/cg_main.cpp:1197
#, c-format
msgid "by %s"
msgstr "作者: %s"

#: src/cgame/cg_players.cpp:1431
#, c-format
msgid "%s^* renamed to %s"
msgstr "%s^* 更名为 %s"

#: src/cgame/cg_players.cpp:1438
#, c-format
msgid "%s^* left the %s"
msgstr "%s^* 离开了%s"

#: src/cgame/cg_players.cpp:1443
#, c-format
msgid "%s^* joined the %s"
msgstr "%s^* 加入了%s"

#: src/cgame/cg_players.cpp:1448
#, c-format
msgid "%s^* left the %s and joined the %s"
msgstr "%s^* 离开了%s并加入%s"

#: src/cgame/cg_rocket_dataformatter.cpp:77
#, c-format
msgid "Custom: %dx%d"
msgstr "自定义: %dx%d"

#: src/cgame/cg_rocket_dataformatter.cpp:83
#, c-format
msgid "Same as screen (%dx%d)"
msgstr "与屏幕相同 (%dx%d)"

#: src/cgame/cg_rocket_datasource.cpp:1474
msgid "The default behavior. This is what bots do when the game starts."
msgstr ""

#: src/cgame/cg_rocket_datasource.cpp:1475
#: src/cgame/cg_rocket_datasource.cpp:1508
msgid "Defend"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_rocket_datasource.cpp:1475
msgid "The bots stay in the base."
msgstr ""

#: src/cgame/cg_rocket_datasource.cpp:1476
#: src/cgame/cg_rocket_datasource.cpp:1509
msgid "Attack"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_rocket_datasource.cpp:1476
msgid "The bots attack the enemy base."
msgstr ""

#: src/cgame/cg_rocket_datasource.cpp:1477
msgid "Stay Here"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_rocket_datasource.cpp:1477
msgid "The bots stay where you are currently."
msgstr ""

#: src/cgame/cg_rocket_datasource.cpp:1478
#: src/cgame/cg_rocket_datasource.cpp:1510
msgid "Follow"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_rocket_datasource.cpp:1478
msgid "The bots follow you wherever you go."
msgstr ""

#: src/cgame/cg_rocket_datasource.cpp:1508
msgid "Defend our base!!"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_rocket_datasource.cpp:1509
msgid "Attack!"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_rocket_datasource.cpp:1510
msgid "Follow me!"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_rocket_datasource.cpp:1511
msgid "No."
msgstr ""

#: src/cgame/cg_rocket_datasource.cpp:1512
msgid "Yes"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_rocket_datasource.cpp:1512
msgid "Yes."
msgstr ""

#: src/cgame/cg_rocket_datasource.cpp:1513
msgid "Flank"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_rocket_datasource.cpp:1513
msgid "Flank, behind you!"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_rocket_draw.cpp:2644
msgid "You are at the front of the spawn queue"
msgstr "你即将重生"

#: src/cgame/cg_rocket_draw.cpp:2648
#, c-format
msgid "You are at position %d in the spawn queue"
msgstr "你会在 %d 位玩家之后重生"

#: src/cgame/cg_rocket_draw.cpp:2688
msgid "There are no spawns remaining"
msgstr "没有剩余的重生点了"

#: src/cgame/cg_rocket_draw.cpp:2692
#, c-format
msgid "There is %d spawn remaining"
msgid_plural "There are %d spawns remaining"
msgstr[0] "还剩 %d 个重生点"

#: src/cgame/cg_rocket_draw.cpp:3241
#, c-format
msgid "Awaiting connection…%i"
msgstr "等待连接…%i"

#: src/cgame/cg_rocket_draw.cpp:3245
#, c-format
msgid "Awaiting challenge…%i"
msgstr "等待验证…%i"

#: src/cgame/cg_rocket_draw.cpp:3249
msgid "Awaiting gamestate…"
msgstr "接收游戏状态…"

#: src/cgame/cg_rocket_draw.cpp:3331
msgid "Say:"
msgstr "发言:"

#: src/cgame/cg_rocket_draw.cpp:3332
msgid "Team Say:"
msgstr "阵营发言:"

#: src/cgame/cg_rocket_draw.cpp:3333
msgid "Admin Say:"
msgstr "管理员发言:"

#: src/cgame/cg_rocket_draw.cpp:3334
msgid "Command:"
msgstr "指令:"

#: src/cgame/cg_rocket_draw.cpp:3684
msgid "FIGHT!"
msgstr "开始战斗！"

#: src/cgame/cg_rocket_draw.cpp:3778
msgid "estimating"
msgstr "大约"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:469
msgid ""
"The alien team has too many players. Please wait until slots become "
"available or join the human team."
msgstr "异形阵营玩家过多。请等待玩家数量平衡，或加入人类阵营。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:471
msgid "The alien team has too many players"
msgstr "异形阵营玩家过多"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:475
msgid ""
"The human team has too many players. Please wait until slots become "
"available or join the alien team."
msgstr "人类阵营玩家过多。请等待玩家数量平衡，或加入异形阵营。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:477
msgid "The human team has too many players"
msgstr "人类阵营玩家过多"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:481
msgid "The alien team is locked. You cannot join the aliens at this time."
msgstr "异形阵营被锁定。目前不能加入。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:483
msgid "The alien team is locked"
msgstr "异形阵营被锁定"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:487
msgid "The human team is locked. You cannot join the humans at this time."
msgstr "人类阵营被锁定。目前不能加入。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:489
msgid "The human team is locked"
msgstr "人类阵营被锁定"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:493
msgid ""
"The maximum number of playing clients has been reached. Please wait until "
"slots become available."
msgstr "服务器已满。请等待玩家位置空余。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:495
msgid "No free player slots"
msgstr "没有空余的玩家位置"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:499
msgid "You must wait until the warmup time is finished before joining a team."
msgstr "请在热身结束后加入阵营。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:501
msgid "You cannot join a team during warmup."
msgstr "在热身时不允许加入阵营。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:509
msgid "Cheats are not enabled on this server"
msgstr "此服务器未启用作弊"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:513
msgid ""
"Cheats are not enabled on this server, so you may not use this command while "
"on a team"
msgstr "此服务器未启用作弊，在参与游戏时不可使用此指令"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:520
msgid "Join a team first"
msgstr "请先加入阵营"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:526
msgid "You can only use this command when spectating"
msgstr "只能在旁观时使用此指令"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:531
msgid "Must be alien to use this command"
msgstr "异形才能使用此指令"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:536
msgid "Must be human to use this command"
msgstr "人类才能使用此指令"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:541
msgid "Must be alive to use this command"
msgstr "只能在存活时使用此指令"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:547
msgid ""
"There is no room to build here. Move until the structure turns translucent "
"green, indicating a valid build location."
msgstr "这里没有建造空间。当建造预览为绿色时，代表有空间建造。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:549
msgid "There is no room to build here"
msgstr "这里没有建造空间"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:553
msgid ""
"Cannot build on this surface. The surface is too steep or unsuitable for "
"building. Please choose another site for this structure."
msgstr "不能在此平面建造。这里太陡峭，或不适宜建造。请另寻建造地点。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:556
msgid "Cannot build on this surface"
msgstr "不能在此平面建造"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:561
msgid "You cannot build that structure"
msgstr "你不可以建造此设施"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:565
msgid ""
"This action would remove your team's last spawn point, which often quickly "
"results in a loss. Try building more spawns."
msgstr "这会拆除我方唯一的重生点，通常会导致游戏很快失败。请先建造更多重生点。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:568
msgid "You may not deconstruct the last spawn"
msgstr "不可以拆除最后的重生点"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:572
msgid ""
"The main structure is protected against instant removal. When it is marked, "
"you can move it to another place by building it there."
msgstr "不能直接拆除主要设施。标记主要设施后，可以在别处建造以移动之。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:575
msgid "You may not deconstruct this structure"
msgstr "不可以拆除此设施"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:579
msgid "Building has been disabled on the server for your team."
msgstr "我方建造能力被服务器关闭。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:580
msgid "Building has been disabled for your team"
msgstr "我方建造能力被关闭"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:584
msgid "You are no longer permitted to build."
msgstr "你不再有建造的许可。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:585
msgid "You are no longer permitted to build"
msgstr "你不再有建造的许可"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:589
msgid ""
"Your team has decided to admit defeat and concede the game: There's no point "
"in building anything anymore."
msgstr "我方已认输败退: 已经没有建造设施的必要了。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:591
msgid "Cannot build after admitting defeat"
msgstr "认输后不可建造"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:595
msgid ""
"There are no resources remaining. Free up resources by marking existing "
"buildables for deconstruction."
msgstr "没有空余的资源了。可将现有的设施标记拆除，腾出一些资源。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:597
msgid "There are no resources remaining"
msgstr "没有空余资源"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:601
msgid "This buildable is not powered."
msgstr "此设施无能源供应。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:602
msgid "This buildable is not powered"
msgstr "此设施无能源供应"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:606
msgid ""
"There is no reactor. A reactor must be built before any other structure can "
"be placed."
msgstr "反应机不存在。需要先建造反应机才能建造其他设施。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:608
msgid "There is no reactor"
msgstr "反应机不存在"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:612
msgid ""
"There can only be one Reactor. Mark the existing one if you wish to move it."
msgstr "只能有一台反应机。若需移动现有的反应机，请先标记之。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:614
msgid "There can only be one Reactor"
msgstr "只能有一台反应机"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:619
msgid "Your team cannot have any more drills"
msgstr "我方钻井数已达上限"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:623
msgid ""
"You have no room to carry this. Please sell any conflicting upgrades before "
"purchasing this item."
msgstr "背包空间不足。请卖掉冲突的升级，再购买此物品。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:625
msgid "You have no room to carry this"
msgstr "背包空间不足"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:629
msgid ""
"Insufficient funds. You do not have enough credits to perform this action."
msgstr "点数不足。你的点数不足以支持此操作。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:631
msgid "Insufficient funds"
msgstr "点数不足"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:635
msgid ""
"You already hold this item. It is not possible to carry multiple items of "
"the same type."
msgstr "你已持有此物品。不可以持有多件同样的物品。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:637
msgid "You already hold this item"
msgstr "你已持有此物品"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:641
msgid ""
"You must be near a powered Armoury in order to purchase weapons, upgrades or "
"ammunition."
msgstr "必须在武器中心旁购买武器、升级和弹药。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:643
msgid "You must be near a powered Armoury"
msgstr "必须在武器中心旁"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:647
msgid ""
"You must be near a Reactor, a Drill or a powered Armoury in order to "
"purchase energy ammunition."
msgstr "必须在反应机、钻井或供能的武器中心旁购买能量弹药。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:649
msgid "You must be near a Reactor, a Drill or a powered Armoury"
msgstr "必须在反应机、钻井或供能的武器中心旁"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:653
msgid "There is not enough room here to change armour."
msgstr "此处空间不足，不能更换盔甲。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:654
msgid "Not enough room here to change armour."
msgstr "空间不足，不能更换盔甲。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:658
msgid ""
"You are not allowed to buy or sell weapons until your build timer has "
"expired."
msgstr "在建造计时完成后，方可更换武器。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:660
msgid "You can not buy or sell weapons until your build timer expires"
msgstr "在建造计时完成后才能更换武器"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:665
msgid "You must be dead to use the class command"
msgstr "必须在死亡时才能使用此指令"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:669
msgid "Unknown starting item"
msgstr "未知的起始物品"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:673
msgid "Starting item not allowed"
msgstr "不允许携带起始物品"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:679
msgid ""
"There is no Overmind. An Overmind must be built before any other structure "
"can be placed."
msgstr "主脑不存在。必须首先建造主脑，才能建造其他设施。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:681 src/cgame/cg_servercmds.cpp:721
msgid "There is no Overmind"
msgstr "主脑不存在"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:685
msgid ""
"There can only be one Overmind. Deconstruct the existing one if you wish to "
"move it."
msgstr "只能有一只主脑。若需要移动主脑，请标记现有的主脑，再建造以移动之。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:687
msgid "There can only be one Overmind"
msgstr "只能有一只主脑"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:692
msgid "Your team cannot have any more leeches"
msgstr "蛭的建造数已达上限"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:696
msgid ""
"The Overmind cannot control any more structures. Deconstruct existing "
"structures to build more."
msgstr "主脑不能控制更多设施。请先拆除一些现有的设施，再建造新设施。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:698
msgid "The Overmind cannot control any more structures"
msgstr "主脑不能控制更多设施"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:702
msgid ""
"There is no room to evolve here. Move away from walls or other nearby "
"objects and try again."
msgstr "这里没有进化的空间。请离墙壁和物件远一些，再试着进化。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:704
msgid "There is no room to evolve here"
msgstr "这里没有进化的空间"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:708
msgid ""
"This location is too close to the enemy to evolve. Move away from the "
"enemy's presence and try again."
msgstr "这里离敌人太近。离开敌人的视线，再试着进化。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:710
msgid "This location is too close to the enemy to evolve"
msgstr "这里离敌人太近"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:714 src/cgame/cg_servercmds.cpp:715
msgid "The Overmind is too far away to devolve."
msgstr "主脑离得太远，不能退化。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:719
msgid ""
"There is no Overmind. An Overmind must be built to allow you to upgrade."
msgstr "主脑不存在。建造主脑之后才能升级。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:725
msgid "You cannot evolve until your build timer has expired."
msgstr "在建造计时完成后才能进化。"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:726
msgid "You cannot evolve until your build timer expires"
msgstr "在建造计时完成后才能进化"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:730
msgid "Wait a second after attacking or evolving"
msgstr "在攻击或进化之后，请稍等片刻"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:738
#, c-format
msgid "You cannot evolve into a %s"
msgstr "你不能进化成为%s"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:743
msgid "You cannot evolve while wallwalking"
msgstr "不能在爬墙时进化"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:747
msgid "Unknown class"
msgstr "未知的类"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:751
#, c-format
msgid "You cannot spawn as a %s"
msgstr "你不能以%s的形态生成"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:756
#, c-format
msgid "The %s is not allowed"
msgstr "%s不可用"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:761
#, c-format
msgid "The %s has not been unlocked yet"
msgstr "%s尚未解锁"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:766
#, c-format
msgid "cgame: debug: no such menu %d"
msgstr "客户端游戏 (cgame): 调试: 此菜单不存在: %d"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:869
msgid "^1*DEAD*^*"
msgstr "^1*死亡*^*"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:930
#, c-format
msgid "%sPrivate message from: ^7%s"
msgstr "%s来自 ^7%s 的私密消息"

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:938
#, c-format
msgid ">> to reply, say: '/m %d [your message]' or '/r [your message]' <<"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_servercmds.cpp:1428
#, c-format
msgid "Unknown client game command: %s"
msgstr "未知的客户端游戏指令: %s"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:45
msgid "Sprint"
msgstr "冲刺"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:46
msgid "Jump"
msgstr "跳跃"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:47
msgid "Crouch"
msgstr "蹲伏"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:48
msgid "Primary Attack"
msgstr "主攻击"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:49
msgid "Secondary Attack"
msgstr "副攻击"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:50
msgid "Tertiary Attack"
msgstr "第三攻击"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:51
msgid "Reload"
msgstr "换弹"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:52
msgid "Use Medkit"
msgstr "使用医疗包"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:53
msgid "Use Structure/Evolve"
msgstr "使用设施/进化"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:54
msgid "Deconstruct Structure"
msgstr "拆除设施"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:55
msgid "Next Weapon"
msgstr "下一武器"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:56
msgid "Global chat"
msgstr "广播聊天"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:57
msgid "Team chat"
msgstr "团队聊天"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:58
msgid "Bot tactic menu"
msgstr ""

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:59
msgid "Toggle Console"
msgstr "切换控制台"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:60
msgid "Toggle Menu"
msgstr "切换菜单"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:61
msgid "Throw a grenade"
msgstr "投掷手榴弹"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:106
msgid "SHIFT-ESCAPE"
msgstr "Shift+Esc"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:113
msgid "ESCAPE"
msgstr "Esc"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:124 src/cgame/rocket/rocket_keys.cpp:377
#, c-format
msgid "%s or %s"
msgstr "%s 或 %s"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:128 src/cgame/rocket/rocket_keys.cpp:381
#, c-format
msgid "%s, %s"
msgstr "%s, %s"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:134
#, c-format
msgid "\"%s\" (unbound)"
msgstr "\"%s\" (未绑定)"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:178
#, c-format
msgid "Press %s to place the %s."
msgstr "按 %s 放置%s。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:181
#, c-format
msgid "Press %s to cancel placing the %s."
msgstr "按 %s 取消放置%s。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:186
#, c-format
msgid "Press %s to build a structure."
msgstr "按 %s 建造设施。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:196
#, c-format
msgid "Press %s to unmark this structure for replacement."
msgstr "按 %s 取消标记设施为转移。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:201
#, c-format
msgid "Press %s to mark this structure for replacement."
msgstr "按 %s 将设施标记为转移。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:205
#, c-format
msgid "Hold %s to deconstruct this structure."
msgstr "按住 %s 拆除此设施。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:221 src/cgame/cg_tutorial.cpp:261
#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:320
#, c-format
msgid "Press %s to swipe."
msgstr "按 %s 切击。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:227
#, c-format
msgid "Press %s to spit. Spit can slow humans and remove fire."
msgstr "按 %s 吐出唾液。唾液可以拖住人类、扑灭火焰。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:230 src/cgame/cg_tutorial.cpp:250
#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:267
#, c-format
msgid "Press %s to walk on walls."
msgstr "按 %s 爬墙。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:244
msgid "Touch humans to damage them."
msgstr "触摸人类来攻击他们。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:247
msgid "Aim at their heads to cause more damage."
msgstr "瞄准他们的头以造成更多伤害。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:264
#, c-format
msgid "Press %s to lunge."
msgstr "按 %s 穿刺。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:278 src/cgame/cg_tutorial.cpp:298
#, c-format
msgid "Press %s to bite."
msgstr "按 %s 咬嗜。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:283
#, c-format
msgid "Press %s to invoke an electrical attack."
msgstr "按 %s 触发电子攻击。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:287
#, c-format
msgid "Hold down %s then touch a wall to wall jump."
msgstr "按住 %s 并走到墙上以爬墙。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:303
#, c-format
msgid "Press %s to launch a barb."
msgstr "按 %s 发射钩爪。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:307
#, c-format
msgid "Hold down and release %s to pounce."
msgstr "按 %s 猛扑。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:323
#, c-format
msgid "Hold down %s while moving forwards to trample."
msgstr "按住 %s 并前行以踩踏。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:344 src/cgame/cg_tutorial.cpp:597
#, c-format
msgid "Press %s to show the bot tactic menu."
msgstr ""

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:352
msgid "Find an Armoury, Drill or Reactor for more ammo."
msgstr "在武器中心、钻井或反应机拿取弹药。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:357
msgid "Find an Armoury for more ammo."
msgstr "回到武器中心拿取弹药。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:372 src/cgame/cg_tutorial.cpp:377
#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:393
#, c-format
msgid "Press %s to fire the %s."
msgstr "按 %s 使用%s。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:380
#, c-format
msgid "Hold %s to zoom."
msgstr "按住 %s 瞄准。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:385
#, c-format
msgid "Hold %s to activate the %s."
msgstr "按住 %s 激活%s。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:390
#, c-format
msgid "Hold and release %s to fire a charged shot."
msgstr "按住 %s 蓄力发射充能子弹。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:417
#, c-format
msgid "Press %s to throw the %s."
msgstr "按 %s 投掷%s。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:426 src/cgame/cg_tutorial.cpp:455
#, c-format
msgid "Press %s to use the %s."
msgstr "按 %s 使用%s。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:432
#, c-format
msgid "Hold %s to use the Jetpack."
msgstr "按住 %s 使用喷气背包。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:440
#, c-format
msgid "Press %s to use your Medkit."
msgstr "按 %s 使用医疗包。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:447
#, c-format
msgid "Press %s to buy equipment upgrades at the Armoury."
msgstr "在武器中心可按 %s 购买装备升级。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:460
#, c-format
msgid "Press %s and any direction to sprint."
msgstr "按 %s 和任意方向键以冲刺。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:463
#, c-format
msgid "Press %s to crouch."
msgstr "按 %s 蹲下。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:478
#, c-format
msgid "Press %s to leave spawn queue."
msgstr "按 %s 离开重生队列。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:483
#, c-format
msgid "Press %s to spawn."
msgstr "按 %s 重生。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:489
#, c-format
msgid "Press %s to join a team."
msgstr "按 %s 加入阵营。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:495
#, c-format
msgid "Press %s to stop following."
msgstr "按 %s 停止跟随。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:500
#, c-format
msgid "Press %s to switch to chase-cam spectator mode."
msgstr "按 %s 切换到跟随观察模式。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:505
#, c-format
msgid "Press %s to return to first-person spectator mode."
msgstr "按 %s 切换到第一人称观察模式。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:509
#, c-format
msgid "Press %s to follow the next player."
msgstr "按 %s 切换到下一位玩家。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:514
#, c-format
msgid "Press %s to follow a player."
msgstr "按 %s 跟随一位玩家。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:595
#, c-format
msgid "Press %s to evolve."
msgstr "按 %s 进化。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:606
#, c-format
msgid "Press %s when ready to continue."
msgstr "当准备就绪后请按 %s。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:610
msgid "Waiting for other players to be ready."
msgstr "等待其他玩家准备就绪。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:618
#, c-format
msgid "Press %s to chat with all players."
msgstr "按 %s 与所有玩家聊天。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:620
#, c-format
msgid "Press %s to chat with your team."
msgstr "按 %s 与你的阵营聊天。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:622
#, c-format
msgid "Press %s to open the console."
msgstr "按 %s 打开控制台。"

#: src/cgame/cg_tutorial.cpp:624
#, c-format
msgid "Press %s for the menu."
msgstr "按 %s 打开菜单。"

#: src/cgame/rocket/rocket_keys.cpp:364
msgid "Unbound"
msgstr "取消绑定"

#: src/sgame/sg_active.cpp:730
msgid "$1$^* moved from $2$ to spectators due to inactivity"
msgstr "由于长时间不活动，$1$^* 被从$2$移到旁观者"

#: src/sgame/sg_active.cpp:748
msgid "Ten seconds until inactivity spectate!"
msgstr "10 秒钟内不活动将转为旁观者！"

#: src/sgame/sg_active.cpp:748
msgid "Ten seconds until inactivity drop!"
msgstr "10 秒钟内不活动将掉线！"

#: src/sgame/sg_bot.cpp:76
msgid "^3Alien bot names:"
msgstr "^3异形人机名称:"

#: src/sgame/sg_bot.cpp:77
msgid "^3Human bot names:"
msgstr "^3人类人机名称:"

#: src/sgame/sg_bot.cpp:343
msgid "$1$^* disconnected"
msgstr "$1$^* 已下线"

#: src/sgame/sg_bot_nav.cpp:160
msgid "^1Bot navmesh generation failed!"
msgstr "^1电脑寻路网生成失败！"

#: src/sgame/sg_bot_nav.cpp:173
msgid "Server: generating bot navigation meshes... $1$%"
msgstr "服务器: 生成人机导航网络… $1$%"

#: src/sgame/sg_buildable.cpp:1697
msgid "$1$ ^2built^* by $2$^*, ^3replacing^* $3$"
msgstr "$2$^2 建造了$1$^*，^3替换了^*$3$"

#: src/sgame/sg_buildable.cpp:1698
msgid "$1$ ^2built^* by $2$$3$"
msgstr "$2$^2 建造了^*$1$$3$"

#: src/sgame/sg_client.cpp:846
msgid "Name change spam protection ($1$ = $2$)"
msgstr "制止了频繁更名 ($1$ = $2$)"

#: src/sgame/sg_client.cpp:855
msgid "Maximum name changes reached ($1$ = $2$)"
msgstr "已达到更名的最大次数 ($1$ = $2$)"

#: src/sgame/sg_client.cpp:863
msgid "You cannot change your name while you are muted"
msgstr "当你被禁言时不可更名"

#: src/sgame/sg_client.cpp:875
msgid "Name is too long! Must be less than $1$ characters or color codes."
msgstr "名称过长！必须少于 $1$ 个字符或颜色码。"

#: src/sgame/sg_client.cpp:1156
msgid "Your GUID is not secure"
msgstr "你的 GUID 不安全"

#: src/sgame/sg_client.cpp:1197
msgid "$1$^* connected"
msgstr "$1$^* 已连接"

#: src/sgame/sg_client.cpp:1266
msgid "$1$^* is connecting…"
msgstr "$1$^* 正在连接…"

#: src/sgame/sg_client.cpp:1333
msgid "$1$^* entered the game"
msgstr "$1$^* 加入了游戏"

#: src/sgame/sg_combat.cpp:629
msgid "Your killer, $1$^*, had $2$ HP."
msgstr "你的对手 $1$^* 剩余血量 $2$。"

#: src/sgame/sg_combat.cpp:1213
msgid "$1$ ^3DECONSTRUCTED^* by $2$"
msgstr "$2$^3 拆除了^* $1$"

#: src/sgame/sg_combat.cpp:1214
msgid "$1$ ^3DESTROYED^* by $2$"
msgstr "$2$^3 摧毁了^* $1$"

#: src/sgame/sg_main.cpp:1997
msgid "Timelimit hit"
msgstr "时间到"

#: src/sgame/sg_main.cpp:2008
msgid "$1$ minutes remaining!"
msgstr "剩余 $1$ 分钟！"

#: src/sgame/sg_main.cpp:2016
msgid "1 minute remaining!"
msgstr "剩余 1 分钟！"

#: src/sgame/sg_main.cpp:2029
msgid "Humans win"
msgstr "人类获胜"

#: src/sgame/sg_main.cpp:2043
msgid "Aliens win"
msgstr "异形获胜"

#: src/sgame/sg_main.cpp:2057
msgid "Empty teams skip map time exceeded."
msgstr "指定时间内无活跃玩家，跳过此地图。"

#: src/sgame/sg_main.cpp:2223
msgid "The game has been paused. Please wait."
msgstr "游戏已暂停。请等候。"

#: src/sgame/sg_main.cpp:2227
msgid "Server: Game will auto-unpause in $1$ seconds"
msgstr "服务器: 游戏将在 $1$ 秒后继续"

#: src/sgame/sg_main.cpp:2246
msgid "Server: The game has been unpaused automatically ($1$ minutes max)"
msgstr "服务器: 游戏继续 (至多暂停 $1$ 分钟)"

#: src/sgame/sg_main.cpp:2249
msgid "The game has been unpaused!"
msgstr "游戏继续！"

#: src/sgame/sg_spawn_mover.cpp:1076
msgid "^1This door is locked!"
msgstr "^1此门已锁！"

#: src/sgame/sg_svcmds.cpp:539
msgid "Alien team has admitted defeat"
msgstr "异形已认输"

#: src/sgame/sg_svcmds.cpp:543
msgid "Human team has admitted defeat"
msgstr "人类以认输"

#: src/sgame/sg_svcmds.cpp:575
msgid "Evacuation ordered"
msgstr "预订了清理"

#: src/sgame/sg_team.cpp:608
msgid "Teams are imbalanced. Humans have more players."
msgstr "阵营双方不平衡。人类玩家更多。"

#: src/sgame/sg_team.cpp:615
msgid "Teams are imbalanced. Aliens have more players."
msgstr "阵营双方不平衡。异形玩家更多。"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:59
#, c-format
msgid "Kick player '%s'"
msgstr "踢出玩家 ‘%s’"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:71
#, c-format
msgid "Move player '%s' to spectators"
msgstr "将玩家 ‘%s’ 移到观察者"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:82
msgid "$1$: player is already muted"
msgstr "$1$: 玩家已被禁言"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:89
#, c-format
msgid "Mute player '%s'"
msgstr "禁言玩家 ‘%s’"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:101
msgid "$1$: player is not currently muted"
msgstr "$1$: 玩家未被禁言"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:108
#, c-format
msgid "Unmute player '%s'"
msgstr "取消禁言玩家 ‘%s’"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:120
msgid "$1$: player already lost building rights"
msgstr "$1$: 玩家已无建造权限"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:138
msgid "$1$: player already has building rights"
msgstr "$1$: 玩家已拥有建造权限"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:197 src/sgame/sg_votes.cpp:263
msgid "$1$: map name not specified"
msgstr "$1$: 未指定地图名称"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:205 src/sgame/sg_votes.cpp:280
msgid "$1$: map '$2$' could not be found on the server"
msgstr ""

#: src/sgame/sg_votes.cpp:242
msgid "callvote: layout '$1$' could not be found on the server"
msgstr "投票: 服务器上无此布局: ‘$1$’"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:271
msgid "$1$: the next map is already set to '$2$'"
msgstr "$1$: 下一张地图已设为 ‘$2$’"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:330
msgid "$1$: there are no active bots"
msgstr "$1$: 无活跃人机"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:349 src/sgame/sg_votes.cpp:371
#: src/sgame/sg_votes.cpp:393
msgid "$1$: number must be non-negative and smaller than $2$"
msgstr "$1$: 参数值必须非负且小于 $2$"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:358
#, c-format
msgid "Fill each team with bots to %d"
msgstr "为阵营双方添加人机，满足至少 %d 位玩家"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:380
#, c-format
msgid "Fill the human team with bots to %d"
msgstr "为人类阵营添加人机，满足至少 %d 位玩家"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:402
#, c-format
msgid "Fill the alien team with bots to %d"
msgstr "为异形阵营添加人机，满足至少 %d 位玩家"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:477
msgid "$1$: voting not allowed here"
msgstr "$1$: 此服务器未启用投票"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:486
msgid "$1$: you are not permitted to call $2$ votes"
msgstr "$1$: 不允许发起$2$投票"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:495
msgid "$1$: a vote is already in progress"
msgstr "$1$: 已有一轮活跃投票"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:516
msgid "Invalid vote string"
msgstr "无效的投票指令"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:519
msgid "Valid vote commands are: "
msgstr "有效的投票： "

#: src/sgame/sg_votes.cpp:520
msgid "Valid team-vote commands are: "
msgstr "有效的团队投票： "

#: src/sgame/sg_votes.cpp:551
msgid "$1$: you have already called the maximum number of votes ($2$)"
msgstr "$1$: 你发起的投票已达最大数量 ($2$)"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:561
msgid "'$1$' votes have been disabled"
msgstr "投票命令 ‘$1$’ 不可用"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:582
msgid "'$1$' votes are not allowed once $2$ minutes have passed"
msgstr "在游戏 $2$ 分钟后，不可发起 ‘$1$’ 投票"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:596
msgid "'$1$' votes are not allowed until $2$ minutes have passed"
msgstr "在游戏 $2$ 分钟前，不可发起 ‘$1$’ 投票"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:611
msgid "'$1$' votes are only allowed with less than $2$ minutes remaining"
msgstr "只能在游戏剩余最多 $2$ 分钟时发起 ‘$1$’ 投票"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:655
msgid "$1$: no target"
msgstr "$1$: 目标不存在"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:672
msgid "$1$: player is a bot"
msgstr "$1$: 玩家为人机"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:684 src/sgame/sg_votes.cpp:698
msgid "$1$: admin is immune"
msgstr "$1$: 管理员免疫"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:705
msgid "$1$: player is not on your team"
msgstr "$1$: 玩家不在我方团队"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:717
msgid "$1$: You must provide a reason"
msgstr "$1$: 必须给出理由"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:739
msgid "$1$^* called a vote: $2$"
msgstr "$1$^* 发起投票: $2$"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:743
msgid ""
"$1$^7 called a vote:\n"
"^7$2$"
msgstr ""
"$1$^7 发起投票: \n"
"^7$2$"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:760
msgid "$1$^* called a team vote: $2t$"
msgstr "$1$^* 发起团队投票: $2t$"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:765
msgid ""
"$1$^7 called a team vote:\n"
"^7$2t$"
msgstr ""
"$1$^7 发起团队投票: \n"
"^7$2$"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:878
msgid "Vote failed ($1$ of $2$; quorum not reached)"
msgstr "投票未通过 ($2$ 人中有 $1$ 人投票，人数不足)"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:879
msgid "Team vote failed ($1$ of $2$; quorum not reached)"
msgstr "团队投票未通过 ($2$ 人中有 $1$ 人投票，人数不足)"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:885
msgid "Vote passed ($1$ — $2$)"
msgstr "投票通过 ($1$ — $2$)"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:886
msgid "Team vote passed ($1$ — $2$)"
msgstr "团队投票通过 ($1$ — $2$)"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:892
#, c-format
msgid "Vote failed ($1$ — $2$; $3$% needed)"
msgstr "投票被驳回 ($1$ — $2$，需要 $3$%)"

#: src/sgame/sg_votes.cpp:893
#, c-format
msgid "Team vote failed ($1$ — $2$; $3$% needed)"
msgstr "团队投票被驳回 ($1$ — $2$，需要 $3$%)"

#: src/shared/bg_misc.cpp:2490
msgid "spectator"
msgstr "观察者"

#: src/shared/bg_misc.cpp:2495
msgid "alien"
msgstr "异形"

#: src/shared/bg_misc.cpp:2500
msgid "human"
msgstr "人类"

#: src/shared/bg_misc.cpp:2510
msgid "spectators"
msgstr "观察者"

#: src/shared/bg_misc.cpp:2515
msgid "aliens"
msgstr "异形"

#: src/shared/bg_misc.cpp:2520
msgid "humans"
msgstr "人类"

#~ msgid "$1$: 'maps/$2$.bsp' could not be found on the server"
#~ msgstr "$1$: 服务器上无此地图: ‘maps/$2$.bsp’"

#~ msgid ""
#~ "Low subdivisions, no sky, no shadow, no bouncing particles, 16-pixel "
#~ "textures…"
#~ msgstr "低细分，无天空，无阴影，无弹跳粒子，16 位贴图…"

#~ msgid ""
#~ "Multisampling, anisotropic mip-mapping, shadows, bouncing particles, 256-"
#~ "pixel textures…"
#~ msgstr "多重采样，各向异性 Mip-map，有阴影，弹跳粒子，256 像素贴图…"

#~ msgid ""
#~ "Normal, specular and physical mapping, bloom, trilinear filtering, 512-"
#~ "pixel textures…"
#~ msgstr "基本、镜面与物理映射，亮光，三线性过滤，512 像素贴图…"

#~ msgid ""
#~ "Dynamic lights, heat haze, motion blur, better multisampling, up to 2048-"
#~ "pixel textures…"
#~ msgstr "动态光照，热力波，动态模糊，更好的多同采样，最大 2048 像素贴图…"

#~ msgid ""
#~ "Relief mapping and other features and effects enabled, up to 4096-pixel "
#~ "textures…"
#~ msgstr "交替映射，其他特性和特效，最大 4096 像素贴图…"

#~ msgid "Brightness clamping"
#~ msgstr "亮度截断"

#~ msgid ""
#~ "Old brightness limit of map lighting of world surfaces and models (the "
#~ "way legacy maps looked before)"
#~ msgstr "用在地图世界平面和模型的旧光照限制 (可用于恢复到旧的光照效果)"

#~ msgid "Run/Walk"
#~ msgstr "跑/走"

#~ msgid "Previous Weapon"
#~ msgstr "上一武器"

#, c-format
#~ msgid ">> to reply, say: /m %d [your message] <<"
#~ msgstr ">> 若需回复，请在聊天框输入: /m %d [你要回复的消息]"

#~ msgid "Loading"
#~ msgstr "加载中"

#~ msgid "Extra packages to load"
#~ msgstr "要加载的其他资源包"

#~ msgid ""
#~ "Low subdivisions, no sky, no shadow, no bouncing particles, 64-pixel "
#~ "textures…"
#~ msgstr "低细分，无天空，无阴影，没有粒子弹跳，64 像素材质……"

#~ msgid "Grid lighting"
#~ msgstr "网格光照"

#~ msgid "Exponential mapping"
#~ msgstr "指数映射"

#~ msgid "Variance mapping"
#~ msgstr "可变映射"

#~ msgid "Exponential + variance"
#~ msgstr "指数 + 可变"

#~ msgid "high"
#~ msgstr "高质量"

#~ msgid "Full"
#~ msgstr "完整"

#~ msgid "Texture size"
#~ msgstr "材质大小"

#~ msgid ""
#~ "Lower texture size is useful for cards with limited video memory (VRAM)."
#~ msgstr "低材质大小对低显存设备有用。"

#, c-format
#~ msgid "Press %s to chat."
#~ msgstr "按 %s 聊天。"

#, c-format
#~ msgid "Press %s to chat or %s to chat to your team."
#~ msgstr "按 %s 聊天，或 %s 与团队聊天。"

#~ msgid "Server: generating bot navigation mesh for $1$... $2$%"
#~ msgstr "服务器：为$1$生成电脑寻路网…… $2$%"

#~ msgctxt "male"
#~ msgid "%s%s ^*was sliced by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 切开"

#~ msgctxt "female"
#~ msgid "%s%s ^*was sliced by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 切开"

#~ msgctxt "neuter"
#~ msgid "%s%s ^*was sliced by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 切开"

#~ msgctxt "male"
#~ msgid "%s%s ^*was sliced by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 切开；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "female"
#~ msgid "%s%s ^*was sliced by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 切开；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "neuter"
#~ msgid "%s%s ^*was sliced by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 切开；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "male"
#~ msgid "%s%s ^*was shredded by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 撕碎"

#~ msgctxt "female"
#~ msgid "%s%s ^*was shredded by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 撕碎"

#~ msgctxt "neuter"
#~ msgid "%s%s ^*was shredded by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 撕碎"

#~ msgctxt "male"
#~ msgid "%s%s ^*was shredded by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 撕碎；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "female"
#~ msgid "%s%s ^*was shredded by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 撕碎；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "neuter"
#~ msgid "%s%s ^*was shredded by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 撕碎；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "male"
#~ msgid "%s%s ^*was electrocuted by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 电击"

#~ msgctxt "female"
#~ msgid "%s%s ^*was electrocuted by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 电击"

#~ msgctxt "neuter"
#~ msgid "%s%s ^*was electrocuted by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 电击"

#~ msgctxt "male"
#~ msgid "%s%s ^*was electrocuted by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 电击；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "female"
#~ msgid "%s%s ^*was electrocuted by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 电击；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "neuter"
#~ msgid "%s%s ^*was electrocuted by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 电击；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "male"
#~ msgid "%s%s ^*was eviscerated by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 解剖"

#~ msgctxt "female"
#~ msgid "%s%s ^*was eviscerated by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 解剖"

#~ msgctxt "neuter"
#~ msgid "%s%s ^*was eviscerated by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 解剖"

#~ msgctxt "male"
#~ msgid "%s%s ^*was eviscerated by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 解剖；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "female"
#~ msgid "%s%s ^*was eviscerated by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 解剖；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "neuter"
#~ msgid "%s%s ^*was eviscerated by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 解剖；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "male"
#~ msgid "%s%s ^*was pounced upon by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 扑杀"

#~ msgctxt "female"
#~ msgid "%s%s ^*was pounced upon by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 扑杀"

#~ msgctxt "neuter"
#~ msgid "%s%s ^*was pounced upon by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 扑杀"

#~ msgctxt "male"
#~ msgid "%s%s ^*was pounced upon by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 扑杀；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "female"
#~ msgid "%s%s ^*was pounced upon by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 扑杀；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "neuter"
#~ msgid "%s%s ^*was pounced upon by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 扑杀；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "male"
#~ msgid "%s%s ^*was barbed by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 穿插"

#~ msgctxt "female"
#~ msgid "%s%s ^*was barbed by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 穿插"

#~ msgctxt "neuter"
#~ msgid "%s%s ^*was barbed by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 穿插"

#~ msgctxt "male"
#~ msgid "%s%s ^*was barbed by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 穿插；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "female"
#~ msgid "%s%s ^*was barbed by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 穿插；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "neuter"
#~ msgid "%s%s ^*was barbed by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 穿插；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "male"
#~ msgid "%s%s ^*was mauled by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 袭击"

#~ msgctxt "female"
#~ msgid "%s%s ^*was mauled by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 袭击"

#~ msgctxt "neuter"
#~ msgid "%s%s ^*was mauled by %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 袭击"

#~ msgctxt "male"
#~ msgid "%s%s ^*was mauled by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 袭击；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "female"
#~ msgid "%s%s ^*was mauled by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 袭击；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "neuter"
#~ msgid "%s%s ^*was mauled by %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*被 %s%s%s^* 的 %s 袭击；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "male"
#~ msgid "%s%s ^*should have gotten out of the way of %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*本应躲过 %s%s%s^* 的 %s"

#~ msgctxt "female"
#~ msgid "%s%s ^*should have gotten out of the way of %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*本应躲过 %s%s%s^* 的 %s"

#~ msgctxt "neuter"
#~ msgid "%s%s ^*should have gotten out of the way of %s%s%s^*'s %s"
#~ msgstr "%s%s ^*本应躲过 %s%s%s^* 的 %s"

#~ msgctxt "male"
#~ msgid ""
#~ "%s%s ^*should have gotten out of the way of %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* "
#~ "assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*本应躲过 %s%s%s^* 的 %s；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "female"
#~ msgid ""
#~ "%s%s ^*should have gotten out of the way of %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* "
#~ "assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*本应躲过 %s%s%s^* 的 %s；%s%s%s^* 支援"

#~ msgctxt "neuter"
#~ msgid ""
#~ "%s%s ^*should have gotten out of the way of %s%s%s^*'s %s^*; %s%s%s^* "
#~ "assisted"
#~ msgstr "%s%s ^*本应躲过 %s%s%s^* 的 %s；%s%s%s^* 支援"
